(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(14)

這是此故事在ＬＩＨＫＧ的第十四個ＰＯＳＴ，最近狀態持續低沉,如果仲想不到辦法衝擊一下,相信難以繼續,要想辦法衝過這難關,已突破五十萬字.

請大家為我集氣，你們的支持就是我最大的動力，集氣方式不外乎正評、推ＰＯＳＴ、ＳＨＡＲＥ個故出去。

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST:

紙言大概一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：
顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

范倚敏：過去的時空是一宗震驚中外兇殺案的受害人。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。
0
0
#7
春泥
•
2 個月前
石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

沈雲樂：三人幫的主腦，為人狠毒陰沉、行事狡猾，得知柳豔撞破他們的犯罪行為，騙柳豔回到該單位，打算把對方殺害。

劉星祖：愛吸毒，性格兇殘好色，好忍鬥狠，對周平泰的前女友管佳莉很有興趣。

黎洪瑋：沈雲樂的手下，沒有太多主見，聽從沈雲樂及劉星祖的說話行事

阿芳：布正麗的朋友，黎洪瑋的女友

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

杏仁幫：

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

阿闘：林玄德之子，面色蒼白，雙目無神，一副像被酒色掏空了身體的紈絝子弟模樣。

龐律師：樣貌奇醜的律師。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

Chapter １０１ 柳豔的抉擇（下）

柳豔接受了布正麗的建議，我得到了柳豔的首肯，找來了語文能力較好的陳依官與管佳莉。

連同布正麗，我們一行五人到了自強會，圍坐在一角。

布正麗鼓勵道：「柳豔，妳可以開始分享妳嘅故事，當然妳唔想講嘅部分可以唔講，我地都係企妳嗰一邊。」

於是柳豔再一次把她的故事說出來，她說到那些可怕的遭遇時，悲從中來，不禁啜泣，我握著她的手，希望她感覺我對她的支持。

最後柳豔斷斷續續地把她的故事說完，柳豔瞧到管佳莉的眼神只有同情和憐憫，並沒有半分鄙視，她感到驚訝，向管佳莉問道：「妳地聽完我講之後，會唔會覺得我好下賤啊？」

管佳莉搖頭道：「妳令我諗番起以前一個朋友，佢叫顧琛琛，佢都有類似嘅慘痛經歷，最後佢承受唔住，自殺死咗，所以我好明白妳嘅痛苦。」

管佳莉的語氣很真誠，讓柳豔覺得她不是在弄虛作假。

當管佳莉提到了顧琛琛，我看見布正麗眼泛淚光，難道柳豔的遭遇讓她想起了顧琛琛，所以她才這麼主動去幫助柳豔。

陳依官道：「我會參照你地提供嘅資料去寫一個大綱，然後同管佳莉一齊商量點寫，寫完再畀你地過目。」

擠擁的巴士車廂，楊鳳瑤一副心事重重的樣子。

成皇志與柳豔的事情在校內傳開，她的感覺很複雜，她一直把柳豔當成最要好的朋友，但現在柳豔成為了她的情敵。

之前成皇志與呂靜宜一起，她與柳豔同病相憐，她與柳豔同樣感受到失落與痛苦，那時她情願柳豔可以得到成皇志，那麼柳豔便會變得快樂。

可是現在柳豔真的與成皇志一起，她又比之前更加難受，以前至少有一個和自己相同遭遇的伙伴，現在單戀的只剩下自己，連可以取暖的同路人也失去了，那實在太孤獨了。

單戀一個人已經很痛苦了，而單戀的對象和最要好的朋友一起，就更加痛苦了。

聽說戀愛是治療失戀的最好良方，自己也不是沒有人喜歡，她應否隨便找一位喜歡自己的人去談一場戀愛呢？

就在楊鳳瑤恍神之際，一名身形矮小的大叔挪移到她的身後，大叔趁著巴士顛簸行駛的時候，用手輕拍楊鳳瑤的臀部。

那名大叔的舉動顯然是慣犯，他見楊鳳瑤沒有任何反應，開始大著膽子以下體磨擦著楊鳳瑤的臀部。

大叔的舉動反映他是一位很專業的公車痴漢，他總是待巴士轉彎和顛簸的時候去行動，讓對方難以判斷自己究竟是有心，還是無意？

此時，楊鳳瑤亦感到身後的大叔舉動有點可疑，但她又不太肯定是否自己太多心？

驀地，有人喊道：「阿叔，你抽夠水未啊？」

大叔有點出乎意料，他有預計到學生妹可能會察覺到自己的舉動，但他沒有預計到有旁人會挺身而出。

他循聲瞧去，發現揚聲指責自己的是一名俊朗的青年，心想：「依啲花靚，無乜人生經驗，我大佢幾野，佢即刻收皮啦！」

大叔已經準備好一堆說辭來抗辯，可是那名青年沒有給他機會，掄起拳頭，就是一拳。

大叔被打得踉蹌後跌，撞倒其他乘客，車廂傳來一陣驚呼與嘩然，青年得勢不饒人，暴揍阿叔一頓。

青年邊打邊道：「我最睇唔過眼，就係你依啲老屎忽持老賣老。」

身為受害者的楊鳳瑤，看到這種情形，不禁愣住了，更讓她吃驚的是為她出頭的青年，外貌酷似她的偶像瀧澤秀明。

為楊鳳瑤伸張正義的赫然是湯仲謀。

楊鳳瑤與湯仲謀在青衣海濱長廊踱步，楊鳳瑤曾經與湯仲謀有數面之緣，因為他的外貌酷似自己喜歡的偶像。她知道他的風評不太好，又與成皇志有仇怨，可是他好歹亦救了自己，她應該要向對方道謝的。

「頭先真係唔該晒啊！」

「妳頭先諗咩諗到咁入神啊？嗰個阿叔抽咗妳咁耐水，妳都唔發覺？」

「我…諗緊聽日啲功課嘖！」

湯仲謀瞥了楊鳳瑤的校徽一眼，道：「我以前都係喺依間學校讀書，見到啲師弟師妹畀人蝦，我忍唔住出手。」

「其實我唔係你啲師妹，我地中一係同級同學嚟，我仲知道你叫湯仲謀添。」

「咦！乜原來妳同我同一級架，嗰陣我成日唔返學，唔係好記得啲同學點樣喇！」

「我以前留長頭髮，依家剪短咗。」

湯仲謀細細端詳著楊鳳瑤的臉孔，楊鳳瑤感到有點不好意思，尷尬地問道：「咩事啊？」

「妳真係有啲面善喎！」

楊鳳瑤囁嚅道：「其實最近我地都見過面，之前喺阿益拳館，成皇志同朱斌仔打拳嗰次。」

湯仲謀聽到成皇志的名字，臉上微微色變，反問道：「妳係成皇志啲朋友？」

楊鳳瑤緩緩點頭。

「你知道我同佢啲野？」

「知道啲。」

楊鳳瑤知對內情知道得不太清楚，只知道布正麗與成皇志認為湯仲謀害死了顧琛琛。

湯仲謀笑了笑，道：「你係成皇志嘅朋友，咁妳應該都好憎我啦？」

想起成皇志己經與柳豔在一起，她不太願意別人把她與成皇志拉在一起，她道：「依啲係你同佢之間嘅事，唔關我事。」

「太好喇！我仲以為因為妳係成皇志嘅朋友，妳會好憎我添。」

湯仲謀這句說話有點曖昧成份，楊鳳瑤有些疑惑，心想：「佢依句說話係咩意思呢？」

湯仲謀凝視著楊鳳瑤，道：「既然妳唔憎我，我地係咪可以交個朋友啊？」

面對湯仲謀的迫視，楊鳳瑤的心跳得很厲害，湯仲謀有種讓她難以抗拒的魔力。

恰巧楊鳳瑤的手機響起，姐姐致電給她：「鳳瑤，妳喺邊啊？差唔多食飯喇！快啲返嚟啦！」

楊鳳瑤藉此機會，向湯仲謀道別，道：「屋企人催我返屋企啊！我走先喇！多謝你頭先救咗我。」

湯仲謀瞧著楊鳳瑤急沖沖離去的背影，他的臉上漾出了一個意義不明的微笑。

柳豔在審閱陳依官交給她的稿件，這是陳依官以她的故事作藍本寫成的小說。

柳豔看完很滿意，盛讚陳依官寫得很好。，於是我們把這篇文章在校園報刊登。

自從第二期的校園報出版後，我和柳豔都感到同學們的諷笑和輕蔑目光少了很多，有些女同學還走過來對柳豔說加油。

布正麗看到這情形邀功道：「係咪啊？我都話依招得架啦！」

我道：「今次真係妳最醒喇！」

柳豔亦道：「多謝妳啊！布甸。」

「想多謝我，就請食飯啦！」

這時，我見柳豔用手掩著嘴巴，我問道：「豔姐，妳唔舒服啊？」

柳豔道：「我去一去洗手間先。」

柳豔走到了洗手間，對著馬桶嘔吐。

布正麗有點擔心柳豔，她亦尾隨對方走進了洗手間，看見柳豔嘔吐，她還遞上紙巾。

「柳豔，妳見點啊？」

柳豔以紙巾抺嘴，道：「無咩野！可能近排壓力大，有啲作悶作嘔嘖！」

布正麗道：「哦！妳無事，我出返去先喇！」

布正麗離開後，柳豔想到自己的月經好像還沒有來，而最近她經常噁心嘔吐。

身體突然出現這些徵狀，難道…

柳豔從醫務所回到家中，瑞秋阿姨道：「阿豔，返嚟喇！就快有飯食喇！」

「哦！我去厠所洗個面先。」

柳豔走進洗手間，她看見鏡子的自己臉色蒼白，她低頭看著自己的肚子。

剛才醫生說，她有了三個月身孕。

驚慌的柳豔雙手掩面，她的腦海一片紊亂，沒有半點主意。

「點算啊？依家點算啊？」

焰兒的聲音在她的耳邊響去：「去同成皇志講啦！兩個人點都好過一個人去面對。」

柳豔搖頭道：「唔得架！個ＢＢ唔係佢架！我同佢一齊都無三個月。」

「妳都唔知ＢＢ個爸爸係邊個，咁仲有咩辦法嘖？」

「唔可以咁做架！咁對佢好唔公平架？」

「妳依家只有依條路行，無論妳打算要唔要個ＢＢ都好，妳都要同成皇志講個ＢＢ喺佢。生落嚟，佢就係ＢＢ個爸爸；就算落咗佢，以佢份人，佢會覺得自己欠咗妳，永遠都唔會離開妳。」

「點可以用ＢＢ做手段嚟縛住佢嘖？」

「咁依家仲有咩辦法喔？如果佢知道妳有咗唔知邊個嘅ＢＢ，你唔單止無咗成皇志，仲要做未婚媽媽啊？阿豔，無第二條路行架喇！」

柳豔掩著面，喃喃道：「點解會搞成咁架？」

今天，天氣晴，可是我的內心卻是晴天霹靂。

柳豔告訴我，她有了三個月身孕，要我下決定是生下來，還是打掉？如果墮胎的話，她希望我陪伴她一起去。

我的思緒很亂，一時間難以作出決定，我道：「豔姐，妳可唔可以畀啲時間我，我要諗下點做啊？」

我的心理是三十多歲的男人，老早已有結婚生子、成家立室的打算；可是我現在的身份只是一名中五學生，仍然受到家人的照顧，我怎樣向家人交代呢？如果我選擇要柳豔生下來的話，我的重啟人生計劃便被打亂了，我將要為柳豔和孩子打算。

要放棄的話，我亦不捨得，有時我和碧碧表妹玩耍時，我的內心會生出一種難以形容的感覺，那應該是父愛吧！

每當我面對難以解決的問題，我都會去跑步。

跑得混身是汗，我坐下來休息，心情是沒有那麼鬱悶，可是問題依舊沒有得到解決。

對於要與不要的兩難，我真的感到很為難，如果是以一個平常中五學生的角度來說，現在去當爸爸實在是太年輕了，連自己的起居飲食也要家人照顧，那有能力去養育妻兒？如果決定生下來，整個人生就要改變，要出來上班工作，賺錢養家，所以大部份「弄出人命」的中學生，都是選擇墮胎或誕下孩子後，把孩子交給保良局？

可是我的情況很特殊，我不是一位正常的中五生，我已經活了三十三年，我的身心都有當父親的準備，要我放棄，我真的很難去接受。

究竟有沒有人可以告訴我應該怎麼做啊？

「咦！又咁夜跑步？又有野煩啊？」

我循聲瞧去，布正麗站在公園的門口打量著我。

新post留名

新post

留名

果然係布甸!

加油

大鳩志心境33歲，會諗唔到個肚唔係佢?

LM

新post 要即刻留名同正評左先

Lm

布甸出手啦
篤爆謊言！！

垃圾學姐揾返董老鼠啦
成皇志真係又係冇腦

就算真係大鳩志嘅都應該要落左佢啦，更何況個細路根本唔係佢嘅

新人留名

lm

大鳩志唔會咁撚蠢幫人養便宜仔呀

布甸快啲叫大鳩志捉條臭雞去落仔啦

推

上個post有1002

面對這麼大的人生問題，我要尋找傾訴對象，而我亦想布正麗以女性的角度來為我提供意見，於是我把柳豔懷孕的事情告訴她。

她聽到這個消息著實嚇了一跳，道：「吓！你搞出人命？」

我雙手按著頭，懊惱道：「係啊！我依家都唔知點算？唔知要唔要個ＢＢ好？」

布正麗愕然道：「你諗住唔要個ＢＢ？」

「咁我同佢都讀緊書，依家邊有能力去養育個ＢＢ嘖！而且依個唔只係我地兩個人嘅問題，我都唔知點去面對屋企人。」

「哼！你當初爽緊嗰陣，又唔去諗後果，依家出咗事，又唔去負責任，真係好自私，個ＢＢ係無辜架！佢都係一條生命嚟架！點可以話唔要就唔要嘖？」

布正麗這番話說得很激動，這段時間，有不少長者吃完飯在公園散步，他們聞言都瞧著我們。

這些公公婆婆的神情，很可能誤會布正麗是受害者。

布正麗的這番言正辭嚴的話，讓我感到有點羞愧，我道：「我知係我唔好，但係妳都唔駛咁大反應架？其他人望住我地喇！」

布正麗深呼吸了一口氣，語氣平和了一點，道：「成皇志，可能依個唔係一個最合適嘅時候，但係可以咁睇，佢依家嚟到依個世界上，你可以同佢相處更長嘅時間，依個唔係壞事嚟架！兒女嘅緣分係個天畀你架，依家你放棄咗，未必將來仲有依個機會，你依家唔要，將來會後悔架！」

我看到布正麗眼泛淚光，她這番話說得很真誠，女人十月懷胎，孕育下一代，她的觀點角度雖然趨向感性，但我不能說她是錯。

我問道：「但係選擇要依個ＢＢ，我同柳豔人生條路就唔同咗，我地要出嚟做野，賺錢養家，依個學歷搵唔到啲咩好嘅工作，而且依個唔單止係我同佢之間嘅問題，我唔知點同屋企人交代？」

「成皇志，我覺得只要一家人齊齊整整，就算係咸魚青菜，都可以食得好好味架！如果一家人唔完整，就算山珍海味擺喺你面前，你又食得落咩？」

布正麗的這番話讓我想起回到１９９８之初，嘗到阿婆久遺的餸菜，那些家常便飯，吃得我淚流滿面。在天台一躍而下那時，我不是已經覺悟到家人才是最重要嗎？

「成皇志，就算你唔讀書，依家出嚟做野，我覺得你都會成功，個ＢＢ唔係你嘅包袱，佢係你努力向上嘅推動力。」

布正麗沒有說錯，我看到不少人在上班的時候受盡壓力，但當下班看到兒女的時候，他們的臉上都會掛上笑容，家庭就是他們的動力來源。

「至於你話同屋企人交代，佢地開頭可能會好難接受，唔去理你，但最後都會接受你，因為你地係一家人嚟嘛！」

與布正麗的一席話，讓我從另一個角度去看問題，其實我是偏向想要那個ＢＢ的，布正麗加強了我想要那個ＢＢ的決心。

我與布正麗一同離開，我問道：「點解成日會喺公園見到妳嘅？」

「我每次收工都係行依條路返屋企。」

我們走到石梨巴士總站，布正麗道：「成皇志，做咗老豆個人就成熟啲喇！」

我愕然道：「妳之前話我成個阿叔咁款，依家又話我唔成熟，會唔會有啲矛盾呢？」

「無矛盾，你好多方面都好成熟，唯獨處理感情事方面，就好幼稚。」

布正麗轉身離去，瞧著她漸漸遠去的背影，腦海內浮現出我們很多的經歷，原來回到１９９８後，我的人生有很多她的身影，這一刻我很想喚著她，可是當我想到柳豔和她肚內的孩子，我還有什麼資格？

屌, 又話隻臭雞同佢講有左三個月, 大鳩志唔識計數架咩, 智障呀?!

睇佢個樣 佢會考數學都係會唔合格
仲學乜人讀書呀 疊埋心水幫人養便宜仔啦
早d出嚟做嘢 再買多次敦倫金
然後死多次啦

其實無需要買倫敦金，直接自殺黎多次咪得
每次要一個女角
食勻全校女女不是夢
成敏妍同宋蓮另計

另外，1002係咩玩法？

其實應該係話有咗
無話三個月
一時手誤

Sorry

有無搞錯呀，咁都唔知個仔唔係自己嘅?
純粹 9up : 最好學姐過唔到自己果關跳樓自殺,然後連埋個肚穿越去 2016, 咁春巴個故事就可以多一條線了

同成敏妍，宋連 3p 如何

益你

留返比你啦大龜

咁即係隻臭雞俾帽大鳩志戴呃佢埋單

我?我要宛琳珊夠了

唔得wo，呢到講唔通，大鳩志無可能咁蠢

舊個post去到1002

用番佢記憶 買股 買波 洗鬼擔心搵野做咩

穿越番來 還要打工咁奴性

走未呀臭雞

其實柳艷點都會退場，差左幾時啫
不如開個盤估下邊個係大鳩志下個新寵好過

其實是董老師有份經手的, 最後董老師和柳師姐一起成成可以食布丁了.

同意

輪到你揀咩

留名，揸油啊春巴

拼音？

加油啊，搞下事姐
利申：速成

唔洗估啦
到皇后啦
中間應該有段講鳳瑤

自殺！再黎過！無限破處！

走啦學姐，無人想要你呀

學姐不斷製造麻煩

臭雞學姐快啲走

走下走下

會無晒女角

打唔切
今晚無文

學姐唔要都罷啦

屌 咁耐無睇 依加講到隻臭雞 如果主角咁撚樣大大綠帽 我罷睇了

搵人踢爆隻臭雞未

睇到都覺臭

個人覺得色彩豐富，有種重生既感覺，但不好雜亂
由一開始睇到而家，出版既，當然會買

到底個 b 係邊鬼個嫁

留名等睇爸爸

與布正麗一席話後，我決定盡一個負責任的男人，我要柳豔把孩子誕下，我會照顧她們，至於把柳豔懷孕的事通知雙方家人，因為我還未想到怎去對他們說，只好拖延一陣子。

這天放學，我們到了城門谷公園，牽著手散步，在這裡我留下了很多回憶。

不久前，我經常與呂靜宜在這裡遊逛，可是現在她到了英國，而我將成為人父。

「成皇志！成皇志！」

我從思憶中回到現實，問道：「咩事啊？豔姐。」

「你諗咩諗得咁入神啊？我頭先叫咗你好多次啊！」

「無，都係啲無聊野嘖！妳有野同我講？」

「哦！我頭先問你，你鍾意仔定女？」

「無論仔定女，我都會咁錫，仔定女身上都係流住我地嘅血。」

我觀察到柳豔的臉上神色有異，擔憂道：「仲咩啊？妳係咪見邊度唔舒服啊？」

柳豔搖頭道：「無，我…諗番起我細過嗰陣，我爸爸因為我唔係男仔而唔錫我，佢為咗生仔，可以唔理我、犧牲我，所以我怕如果個ＢＢ係女仔嘅話，佢嘅命運會同我一樣。」

人物說大多孕婦在產前產後都會有很多擔憂和顧慮，猶其是柳豔之前有過這麼難堪的過去。

我安慰道：「豔姐，妳放心啦！無論仔定女，都係我地嘅細路，我一樣會咁錫架！唔怕同你講喔！自從妳同我講妳有咗，我就諗如果係女仔嘅話，就叫做勵嬅，成勵嬅，勵精圖治個勵，女字邊嗰個嬅，妳覺得好唔好啊？」

「成…勵…嬅。」柳豔默唸了這名字一片，喜道：「個名好好聽啊！女字邊個嬅有容貌美麗嘅意思。」

我道：「我知道歷史好多皇后都叫麗華，好似北周宣帝嘅皇后楊麗華、光武帝劉秀嘅皇后陰麗華。」

柳豔道：「仲有依家賭王個孻女柯麗華。」

「兒女嘅名字就係父母畀佢嘅第一份禮物，我諗叫做麗華嘅女仔，一生都衣食無憂，所以我都想佢一生都衣食無憂、幸福快樂。」

「但係你唔照用返柯麗華嗰個麗華，要改做依家依個勵嬅嘅？」

「咁話晒自己嘅仔女，改名都要有啲誠意，唔好抄到十足。不過唔知佢遲啲畀老師罰抄，會唔會怪我幫佢改過咁多筆劃嘅名呢？講開又講喔！佢大唔大富大貴唔係最重要，最緊要健健康康、開開心心。我以前做仔唔明白我父母嘅心情，但依家我開始明喇！一家人最緊要就齊齊整整，遲啲等老豆出返嚟，四代同堂，頭家就齊齊整整喇」我滔滔不絕道。

我瞧見柳豔眼泛淚光，愕然道：「豔姐，妳仲咩喊啊？我講錯野啊？」

柳豔拭去了眼角的淚水，道：「無，我無野！你依家先得十六歲，個ＢＢ出世，你嘅人生就唔同咗喇！你唔會覺得我累咗你一世咩？」

我搖頭道：「布甸講得啱！我依家有細路，可以同佢相處嘅時間就會長啲，依啲係咩都換唔到架！而且佢唔係我嘅負累，係我發奮向上嘅動力。」

柳豔瞧著我，嘴唇翕動，好像有話要對我說。

良久，柳豔才道：「成皇志，其實…我…我地不如結婚啦！」

我聞言愣住了，片晌我才道：「豔姐，不如等個ＢＢ出世先再打算啦！」

柳豔道：「成皇志，你會唔會係因為我有咗ＢＢ，所以先同我一齊啊？你會唔會只係要ＢＢ唔要我啊？」

我感到柳豔的說話充滿焦慮，女人可能懷上孩兒，便會有很多無謂的擔憂。

我道：「豔姐，最近真係發生咗太多事喇！妳畀啲時間我計劃下啦！我要妳生個ＢＢ出嚟，就會負責任，只係我覺得依家我地屋企人都未知妳有ＢＢ嘅事，結婚會有好多野搞，等ＢＢ出世，安頓好晒，先再講結婚啦！」

柳豔摟著我哭道：「成皇志，對唔住啊！」

我撫著柳豔的背，安慰道：「豔姐，我明白妳陀Ｂ壓力大，情緒唔係咁好，妳唔好諗咁多啦！妳放心啦！我會喺妳身邊照顧妳架！」

剛才柳豔聽到成皇志的那番話，於心有愧，想對他道出真相，可是焰兒阻止她，對她說：「阿豔，妳覺得呃咗佢，對佢唔住，等遲啲結咗婚，同佢生番幾個補數囉！妳同佢講出真相，妳就會失去咗佢，依家最緊要做嘅就係迫佢同妳結婚。」

柳豔雖然有愧於心，可是她不想失去成皇志，只好把真相繼續隱瞞。

依家生個便宜仔出黎，你做咩都無用啦，重要累左個有大好前途嘅人

睇到忍唔住負評佐呢一篇，對唔住呀春巴

太過投入，聽晚個篇正評返

負評

我估學姐可能最後都自殺多，如果唔係大鳩志書都未讀完之後點發圍，為左紀念佢第時個女先叫勵嬅

特登上返紙言睇特別篇…
個女真係叫成勵嬅…
唔通大鳩志真係要幫人養便宜女？！

唔會嘅

Sorry春巴
之前既文我都會㩒正評，但唯獨呢幾篇我比左負評
大鳩志唔會咁傻仔計唔到條數

大家本來由愛學姐到憎學姐

之前學姐受歡迎程度僅次於布甸

點解大家咁討厭學姐

我諗唔係憎學姐，係憎春巴你 (講笑)
不過我唔憎學姐既經歷，我同情的
但只係學姐今次太自私同大鳩志無理由咁蠢

春巴點頭道：「佢叫成勵嬅，係你個女，柯麗華同成勵嬅都會係第三部曲嘅主要角色。」

管佳莉
宛琳珊
呂靜宜
楊鳳瑤
柳豔
都畀人嫌棄

得番布正麗

特別篇嘅預告
好多都成真

依家仲係第一部曲

唔知寫唔寫到第三部

因為第三部可能會好重政治

我驚幾年廿三條立法
我會坐監

楊鳳瑤都過得去啦只係佢同布甸比始終都係布甸較好

大佬 學姐唯一好處係大波
但點知係臭雞公廁 點都食唔落啦
而家仲要迫人幫佢養便宜仔
食屎啦學姐

係你寫到我平胸先冇人鍾意我囉

咁就要加速加速

其實個個女角都有波 除左.....

負皮你

唔你呀我幾鐘意你架
不過太多人又一個天一個地
早早退場把喇

嗚 多謝你
不過成皇志家下咁無腦
我走咗都好過係度睇住佢咁
分分鐘我唔走 成皇志都會俾雞學姐撬走

我就。。。。。。

個名真係好難聽好難聽呀

都唔會大

似最後學姐生完個女頂唔住對大鳩志的虧欠。自殺或者消失

臭雞

窮仲生幾件 ，學姐其實冇問題但係佢有精神分裂。快啲完左佢去布甸線。

我估布甸線第一章好難會有發展
甚至到後章都唔會陪到最尾間中插花

有D人做一世朋友好過做情人

咁最好係鳳瑤做老婆，布甸係紅顏知已

因乜解究正評越來越少？

冇負評咪算好

利申：評已正

我都係尋晚睇睇下先記得正皮

無你提一提，我都唔記得㩒
已㩒

可唔可以用學姐加個b,2個換1個換靜宜番黎?

我估會強勢回歸

如果發展到養便宜仔,唔排除會仲多負評

回歸唔緊要，唔好阻到大鳩志食女咪無問題囉

快啲跳過豔雞啦

今晚無文
各位早啲休息

學姐自撚私
大鳩揀佢都係因為覺得佢善解人意，又會顧人感受
而家利益當前要搵人埋單就原形畢露

柳豔係痴線嫁，點可以比佢生個 b 出黎姐

要快啲推進下劇情啦

我要殺死柳艷呢個仆街~

食屎啦你

預言： 柳豔會死，大鳩志知嗰個唔係佢個女，但就好感人咁做佢老豆，養大佢。

Push

其實三個月前柳艷未同成皇志喺一齊,但係唔好忘記焰兒同佢做過一次

養大左 第時光源氏咁調教做老婆

第一部曲去到八成

大家講下對依個故事嘅感受啦

長啲都唔怕

盡訴心中情

我覺得以下嘅高潮位

伏擊拳佬
南乳報仇
歌唱比賽
琛琛事件
8座事件
靜宜離開
賭波
柳豔事件

未來
湯仲謀 布甸 楊鳳瑤三線合一

歌唱比賽我覺得有少少悶，可能我自己自細唔太留意流行曲

正皮個post負皮篇文

有冇布甸同大鳩志合一

Chapter １０２ 柳豔的抉擇（下）

送了柳豔回家，我在街上蹓躂，經過眾安街，兩旁都是售買金飾的店舖。

瞧著放在櫥窗內的各式婚戒，剛才柳豔要我和她結婚，我沒有立刻答應，原因除了是我對她說的原因外，我還不是確定我最愛的人是不是她？

這刻我想起呂靜宜，還想到布正麗。

我搖了搖頭，不要再多想了，柳豔有了我的孩子，無論我最愛的是不是她，我從今只能夠愛她一個。

瞧著那些婚戒，往日與柳豔的種種片段在我腦海浮現，其實我和她亦共同經歷了很多，我捫心自問我是很愛她的，如果我不愛她，在８座事件裡，我不會為了她和殺人犯拚命；亦不會為了她，而鎅手。

她現在懷孕，經常感到困惑和不安，如果可以讓她安心一點，我何妨多做一點呢？她要的不過是一枚婚戒，這是我能力所及。

「咦！成皇志。」

我別頭一看，赫然是楊鳳瑤。

「ＨＩ。」

楊鳳瑤開玩笑道：「我見你睇得咁入神，唔係諗住打劫金鋪啊？」

我搖頭道：「唔係，我諗緊買邊隻求婚戒指。」

楊鳳瑤聞言一臉愕然道：「你諗住買求婚戒指？」

我看見楊鳳瑤的臉色很難看，問道：「楊鳳瑤，妳無野嘛？」

楊鳳瑤垂下頭，輕聲道：「我有事走先，唔阻你。」

楊鳳瑤走得很急，很快她已經消失在人潮中，而我亦走進了金飾店。

到底最後洗唔洗養便宜B呢

大鳩志你有無搞錯呀？咁都仲買戒指

買咗 之後用係其他人身上

用係布甸度啦，掉左佢都好過比學姐

On9 志

死妹釘同姑爺湯件事應該會某程度上影響到佢同學姐之間既關係既

8座事件都算係咁多位主角都有一齊參與嘅事，所以印象會深刻啲。另外賭波我都覺得好深刻，果陣睇我都同成皇志緊張埋一份。

希望春巴唔好放棄，等我地一眾讀者可以睇到第三部，睇下成皇志點樣改變佢嘅人生

唉,陷得愈深傷得愈痛

NO～～～～

第一部差唔多出左年半，咁計法出曬3部應該都到202x 了

btw, 希望最後會3部都出書，到時實買齊3本

出完第一部都算係咁

之後兩部大家腦補算啦

牙都打爆你呀

妹釘死心傷心
搵孫權安慰
孫權將妹釘先私有化再變公用事業
神探休班去唐樓調查地下活動時發現並搗破吳國黑幫組織

新post lm

休班調查地下活動

唔會番炒冷飯掛

當楊鳳瑤聽到成皇志要買求婚戒指的時候，她如遭雷殛，然後淚水不受控從眼眶流出，她不想被對方看到，她連忙低垂著頭，然後推說自己有事，馬上離去。

離開了成皇志，她拭去臉上的淚水。

為什麼他中五還未畢業，便急著要結婚？

為什麼要告訴給我聽買求婚戒指？

為什麼可以喜歡靜宜和學姐，就是不喜歡我？

楊鳳瑤到了青衣海濱長廊，她倚著欄杆海風迎面吹來，吹不散她紊亂的思緒，反而讓她更加心煩。

楊鳳瑤不斷問自己為什麼要這麼傷心？成皇志有什麼好？

楊鳳瑤想起昔日與成皇志的點滴，雖然他經常與自己拌嘴，可是他沒有對自己不好的地方，在８座事件當中，他還很努力保護自己。

想起與他的經歷有苦有甜，可是他快將成為別人的丈夫了。

這時，有人喚道：「ＨＩ，楊鳳瑤，我地又見面喎！」

楊鳳瑤抬起頭，發現湯仲謀站在她面前，她詫異道：「點解你知我叫咩名嘅？」

「我返去搵返校刊，發現原來我地中一嗰陣，真係同一級嘅同學。」

「嗯，係呢！咁啱又係依到撞到你嘅？」

「唔係咁啱架？自從上次見到你之後，我日日都嚟依度，希望可以撞返妳。」

楊鳳瑤詫異道：「你點解想撞返我？」

「因為妳好似我以前嘅女朋友顧琛琛。」

楊鳳瑤見過顧琛琛，亦有同學說她們的樣貌有點相似。

湯仲謀續道：「顧琛琛雖然唔係我害死，但係佢死咗，我好傷心好內疚。」

楊鳳瑤瞧見湯仲謀泫然欲泣的樣子，不禁覺得他有點可憐。

楊鳳瑤靜靜地聆聽湯仲謀的傾訴。

「…我鍾意嘅係布正麗，但係顧琛琛嘅死，我要負上部份責任，我好內疚，顧琛琛係布正麗最好嘅朋友，我知佢依一世都唔會原諒我。」

楊鳳瑤聽畢湯仲謀的故事，覺得他並不如布正麗和成皇志所說般那麼十惡不赦，他有他的可憐之處。

她覺得自己比湯仲謀幸運，成皇志沒有如布正麗憎恨湯仲謀那般憎恨自己。

這個世界比自己不幸的人有很多，不是所有事情都盡如人意，自己亦是時候學會放下。

這時湯仲謀霍然擁著她，他涕泫滿面道：「琛琛，我對妳唔住啊！琛琛！」

瞧見他哭得這樣悽楚，她不忍心推開他，只是一言不發地撫著他的背以示安慰。

她心想他們都是同路的可憐人，正好互相擁抱為對方取暖。

Molamola 死妹釘會唔會變下隻kitty架

屌~ 又攪D咁野，遲早又死多件

大鳩志快啲救佢啦

一命換一命
拎學姐黎換死妹釘ok?

大鳩志谷精上腦 乜都唔識ga la 唉

垃圾！

G持

學姐快啲去刺殺湯狗啦！

儲埋明日一次過出

生出黎都無好結果
我願意用學姐bb條命換成皇志同布正麗一齊

ok

讚成

無啦無啦，有少女要受害啦

推推推

唔要學姐呀,我寧願要港女珊算,起碼佢係擺明港女,唔會陰陰濕濕

唔好同我爭女好喎

柳豔從惡夢中轉醒過來，自從與成皇志一起，她已經很久沒有發惡夢了，與其說剛才的是惡夢，不如說回溯來得更貼切，她在夢中回到那個滿載哀傷痛苦的故鄉，再一次經歷被父親出賣捨棄、初戀的幻滅、母親的離世。

這個夢有什麼朕兆呢？是否預言自己今後的道路都只是重覆著不幸與悲傷呢？一直而來她吃的苦還不夠嗎？自己並沒有做過什麼壞事，為什麼上天對自己這麼殘酷？

柳豔喃喃道：「我真係無做過壞事咩？」

她想起了丁老師，她害得丁老師前途盡毀，家庭破裂。

焰兒的聲音在柳豔的耳邊響起：「阿豔，妳唔駛同情佢喎！佢抵死架！佢心存歹念，威脅你在先，依啲係佢自己攞嚟架！」

「但係丁太太因為依件事流產，個ＢＢ係無辜架！」柳豔想到現在自己體內亦懷有一個小生命，所以她對丁太太流產一事感到很難過。

「依啲都係姓丁個人渣做成，佢害死咗自己個仔。」

「咁董老師呢？我為咗向丁老師報復，利用咗佢，佢係一個好老師，佢一定會作育英才，但係佢依家無咁嘅機會。」

「佢自願咁做架！」

「我唔配。」

「佢覺得值得，正如當初妳為咗爸爸嘅夢想犧牲自己一樣。」

「咁成皇志呢？個ＢＢ唔係佢架！我唔想再呃佢。」

「阿豔，你愛佢，佢又愛你，咁難得你地可以一齊，佢又肯要個ＢＢ，如果妳同佢講出真相，對你同對佢都係災難，講咗出嚟，你地唔可能再係埋一齊，妳可以承受到咩？」

柳豔掩著臉痛哭，她搖著頭道：「我唔知啊！我真係唔知啊！」

她一向不是自私的人，可是現在她所做的事，都是違背她的本性，但她不想失去成皇志，只能忍受內疚把自己折磨。

這幾天，她與成皇志見面，雙方均沒有再提到結婚一事。

這天放學，她們二人再到了城門谷公園散步，成皇志倏地在他面前跪下，掏出了戒指，道：「豔姐，依幾日我諗得好清楚喇！我地結婚啦！妳嫁畀我，畀我照顧妳同ＢＢ啦！」

柳豔掩著嘴巴，淚水朦朧了成皇志的影像，她愕然道：「成皇志，你…認真？」

「嗯，我戒指都預備好喇！」

「你真係諗清楚？你接受到我嘅過去？」

「豔姐，妳唔好再畀過去嘅包袱綁住妳，忘記佢啦！我地嘅將來會幸福架！」

「你真係諗清楚，我地嘅將會未必會係你諗到咁簡單，可能會有好多問題。」

「豔姐，妳有啲咩顧慮？」

「就…好似你要放棄學業，出嚟做野，而且你依家嘅學歷要做啲辛苦工？你唔怕咩？」

「豔姐，我仲以為妳擔心啲咩？為咗妳同ＢＢ，我唔會怕辛苦，我會努力工作，一份唔夠就做夠兩份，日頭一份，夜晚一份，七仔又好、揸的士又好，我唔會畀妳同ＢＢ捱餓架！」語畢我撫著柳豔的肚子。

柳豔瞧到成皇志撫著自己的肚子時，所流露的溫柔表情，她的心揪了一下。

「豔姐，其實我好慶幸焰兒嘅出現，如果唔係佢，妳過去遭遇到咁多打擊，正常人應該唔會承受到，但係妳仲可以保持本性生活到依家，我諗佢就係妳嘅守護天使，我真係要多謝佢一直以嚟守護喺妳嘅身邊，依家依個負任就輪到我喇！」

焰兒的影像出現在她的朦朧視線，焰兒道：「阿豔，我相信成皇志會畀到幸福妳，我都係時候功成身退喇！」

一直她還以為焰兒是她妹妹轉身的討債冤魂，原來她是一直陪伴她走過人生低谷的守護天使。

瞧著成皇志一臉誠懇的樣子，她想起了家鄉的大眼男孩，那個走了二十公里為她摘花的男孩，她曾經因為自愧形穢把近在咫尺的幸福拒諸門外，當她還以為今生再與幸福無緣，可是一陣風又把幸福吹回到她的跟前，看著眼前觸手可及的幸福，上天再給她這個錯過了幸福的人的一次機會。

成皇志真的很愛自己，原本以他這樣的人才，將來前途無可限量，但因為肚內那個不屬於他的孩子而綑綁著他。她聽到他為了她要到便利店工作，她沒有感動，反而很痛心，他本應大有作為，她成為了她的束縛，她的男人本來可以在世間上大放異彩，就是因為她成了蒙塵的明珠。

內疚化成數十條小蛇噬咬著她的心。

我等待著柳豔帶上指環，可是柳豔一直靜默著，沒有任何動作。

良久，柳豔才開口道：「成皇志，你覺得…你可以養得起我同ＢＢ咩？」

我愕然道：「豔姐，我同妳講過我會畀心工作，養活妳同ＢＢ架！」

「你咁嘅學歷可以做到啲咩工啊？可以搵到幾多錢啊？養到我同ＢＢ咩？」

看到眼前的柳豔有點不可理喻，我心想可能孕婦的情緒波動較大，對未來有焦慮都是正常的。

我擁著柳豔，安慰道：「豔姐，妳唔好咁擔心啦！初時可能我地無乜錢，生活得無咁好，但係我、妳、ＢＢ三個喺一齊，唔需要有錢都可以幸福架！」

「個ＢＢ…唔係你架！」

我一臉錯愕，握著柳豔的肩膀道：「豔姐，妳講咩話？個ＢＢ唔係我？我知妳陀B好辛苦好大壓力，妳可以打我鬧我，但係唔可以用依啲野講笑。」

柳豔目無表情，輕描淡寫道：「我已經有咗三個幾月，我地一齊有咁耐咩？」

我聞言如遭雷殛，激動地道：「妳呃我，求下妳話畀我聽，妳頭先都係同我講笑，個ＢＢ係我架！我係ＢＢ個爸爸啊！」

「成皇志，對唔住啊！我之前一直講大話呃你，但係我依家講嘅都係事實。」

柳豔感到成皇志掐住她肩膀的雙手越來越用力，他一臉怒容狠狠瞪著自己，她從來沒有眼到他流露出這樣的表情，她有點害怕，她背棄了成皇志的信任，已有心理準備會被他暴打一頓。

未幾她感到肩膀的壓力漸減，成皇志鬆開了手，他的表情由暴怒變成了絕望與失落，他輕蔑地瞥了自己一眼，便一言不發轉身離去。

柳豔看著他逐漸遠去的背影，她掩著臉痛哭，她知道成皇志很恨自己，永遠也不會原諒自己。

唔該臨走去救返妹釘先，唔好比野我做

唔撚好心軟，快啲飛咗隻大陸雞

學姐都算做返件好事
係時候揾老懵董埋單

一邊因為學姐呃大鳩志埋單好撚嬲，一邊又覺得學姐同BB好慘
希望個BB係老懵董o既，有老懵董堆單BB會冇咁慘

我好認真咁睇故既時候，見到個咁既廣告
笑到我仆街

Yeah!甩難lu

去揾布正麗生bb

非常好呀！飛乜學姐，快啲去救死妹釘啦士

太好啦，正評返先

春巴救返死妹丁先

正評返先

依家改緊之前啲稿

真心覺得好睇

正評十次都唔夠

好呀，正皮先

挑，主角唔好又搵我呀，唔該

留明

總覺得就算大鳩志咁樣離開左學姐都好
響最後都會以另一種方式成為個bb既爸爸。

千奇唔好！

神探推理：
1 可能學姐想自殺但唔捨個女，所以生左先自殺，志志領養左。
2或者學姐立即自殺，第時志志同布甸個女為左紀念學姐所以個女叫返呢個名

2 好呀

2 for sure

印象中大鳩志個女曾於16年聖誕特別中出現，仲要未夠十歲，咁即係個女會係06年後先出世啦

好囉，一天都光曬囉
跟手快啲救埋楊鳳瑤條八婆啦，唔知點解我好憎呢條友，但喺都唔好多一個人受害啦

憎邊個

楊鳳瑤 ，我都叫佢八婆啦春巴，擺明憎佢
我都講唔出原因

其實志同焰搞過一次
可能時間上係正三個月前
可能個bb真係志嘅呢

時間線嗰陣五六月

依家都十一月

應該唔係

Sorry
尋日攰得濟瞓咗

今日仲要返工

我恍然若失地離開，我想起之前我還取笑姚智風情令智昏去迷戀那位叫冰冰的北方姑娘，去相信她們那些公式的謊話，其實我與他又有什麼分別。

身在局中的人往往覺得自己是例外、是與眾不同的，我亦相信柳豔與其他北方姑娘不同，可是到頭來我還是得到一個相近的結局。

我問我自己我恨柳豔嗎？

答案是恨的，愛有多深，同樣恨亦有多深。

或者我們是彼此活在不同世界的人，我們的背景並不相近，我沒有她那種傷痛經歷，所以我難以明白她為什麼要這樣對我？她沒有愛過我嗎？不，她應該有愛過我的，但我們的愛不足以讓她改變、讓她放下。

我的思緒很紊亂，情緒很低落，每當我遇到這種情況，我沒有別的辦法，只好漫無目的在街上跑步，出了一身汗、弄得肌肉疲憊，便坐在公園歇息，對上兩次我還在這裡遇上了布正麗，不知這時我會不會再碰到她？

今天我很想見到她，我不知道為什麼想見她，我只想把我的悲傷和她分享，彷彿只有向她傾訴，我才可以減卻我內心的痛苦。

天從人願，當我想著她的時候，她真的出現在我的眼前。

又見到你喇

好唔得閒下

誤打誤撞下食咗布丁

一定係！
除非唔係！

啤酒！啤酒！啤酒！

盡訴心中情嘅時間又啦，打嚟布姐姐熱線喇

俾我抖下得唔得

究竟番生前布正麗去咗邊呢

Hello kitty

會係第二部曲交待

布丁！啪啪啪！
布丁！啪啪啪！
布丁！啪啪啪！

萬分期待!

布甸都係穿越返黎？

開始覺得布甸知道大鳩一頭痕就會去公園
索性喺公園standby

兼職係做 cafe 加捕住大鳩志

布正麗瞧見我時，她有點錯愕，但玲瓏剔透的她看見我又在這裡，相信她已經大概知道發生什麼事。

她把一罐啤酒遞給我，道：「咩都唔好講住，啤一啤先。」

我呷了一口啤酒後，把剛才與柳豔的事全都對布正麗說。

我笑道：「同妳講喔！布甸，依幾日我都係諗住個ＢＢ，佢出世後會幾時先識叫爸爸？我仲諗我帶佢游水同踩單車，佢會唔會鍾意呢？畀佢學畫畫好喔？定跆拳、彈琴好？佢鍾意嘅，就畀佢學晒，但係我又擔心學太多，佢會好攰，最緊要都係佢開心嘖？人生不如意事十常八九，佢大過投身依個社會，都係唔開心多過開心架啦！咁不如等佢細過嘅時候，過得開心啲啦！」

「成皇志…」

「當我做足晒心理準備，我決定咗唔讀書，出嚟做野，就算點辛苦都要畀佢地有安樂日子，我連結婚戒指都買埋啊！但係…點解…要呃我，同我講個ＢＢ唔係我啊！」

說到這裡我握著啤酒罐的手不禁用力，把啤酒罐捏成一團，弄得滿手也是啤酒。

「成皇志，唔係我想幫柳豔講好說話，但係最少佢最後都對你坦誠，如果佢過多幾年先同你講，到時對你嘅傷害會仲更加大。」

我點頭道：「我明，但係我唔可以當咩事都無發生，我可以接受到佢嘅過去，佢嘅過去係悲劇，佢都唔想，但係我忍唔到佢對我唔坦誠，我唔可能再愛佢，而且為咗ＢＢ嘅幸福，佢都應該去搵返ＢＢ個爸爸。」

布正麗默然無言，我雙手掩面，自嘲道：「布甸，妳講得好啱啊！我處理感情事真係好幼稚，之前呂靜宜又係咁，依家柳豔又係，我以為我已經改變咗、變得唔同咗，其實我一直都無變過，都係咁失敗，咁無用。」

布正麗道：「成皇志，你唔好垂低頭，唔好捂住塊面。」

我沒有理會布正麗，繼續自顧自憐。

布正麗拉著我的手，我不滿道：「做咩嘖！我覺得自己好失敗，畀我頹下得唔得？」

布正麗雙手捧著我的臉，然後在我的唇上親了一下。

我獃住了，她道：「成皇志，你點會失敗呢？靜宜離開係因為你放手，畀佢去追尋夢想；至於柳豔，佢最後都因為唔想再呃你，先將真相同你講，其實你已經做得好好。你記唔記得你曾經連命都唔要救過佢地，你曾經盡力愛過佢地、保護過佢地，但係有好多野我地係控制唔到架！」

布正麗的這番話讓我對這兩段情有更深的體會，也許我和她們有緣無份，或許我們在錯的時候遇上，如果我是在呂靜宜尋夢後，才遇她遇上；又或者我更早一點和柳豔在一起，也許我們的結局都會變得不一樣。

讀者最期待的畫面出現了

布甸先係出現係對的時間果個對的人

春巴我好想布正麗同主角最後會一齊
可能你形容到布正麗好似我之前個女朋友，佢係車禍過左身，我地已經無機會有好結果，希望你筆下既布正麗會同男主角開花結果

重甜 Thanks

巴打折哀

依篇文真係比一百個正皮都唔夠

巴打有心
幾老套都要講句，珍惜眼前人，好多我地認為理所當然既事物可以好容易煙消雲散

皇后

如果布甸出事，應該好多人寄刀片

立flag

第一次大家一齊估中
啤酒請發揮最大作用

我唔係咁隨便㗎喎

咁比你選擇，你自己想同邊個拍拖

嘩

非常認同

之前明明各有各fans

幾時變咗布甸獨大

其實想講未必咁順利

不過第一部曲後段會發生咗啲事

節哀爸打

之前有讀者睇我田中嗰篇故
又係話佢女友過咗身
話睇返主角瞓係地下
女主瞓床有好多回憶

唔知點解鍾意我故事嘅人都係有依啲傷心嘅經歷

咁一係你叫番靜宜番黎

就算會返黎都係幾年後嘅事啦，應該會係第二部曲先會返黎

靜宜不了 都是布甸好

冇期望過第一部會一齊，要經歷一下風浪，第二部尾第三先好俾佢地一齊

覺得大鳩志會同死妹釘一齊咗先，之後同埋其他後宮，到最後發現布甸先係對的人，然後bbq大結局

G 持，惟一覺得唔可能嘅係宛琳珊，依個似乎同大鳩志無乜關係

點解個個都focus 係布甸上面？

其實柳豔嘅故事仲未完

布甸只限短暫提供服務
最後要娶賭王個女至得

你地今日正評咗未

個千金得戈幾歲，要娶佢個女分分鐘要讓埋布甸俾賭王個仔，不了

董老師從其他人口中得知柳豔與成皇志分手，而且還輟學，於是這天他相約柳豔到荃灣一間咖啡廳，打算問個明白。

自從他離開了吳林紫娣後，與柳豔已經有差不多兩個月沒見面，當她瞧到柳豔的時候，著實嚇了一跳。

柳豔把一頭長髮剪斷，蓄了個清新的短髮，這不是讓他震驚的原因，他驚訝的是柳豔那微隆的肚子，她懷孕了？

與成皇志分手後，柳豔想了一整晚。

翌日，她決定了把懷有孩子一事，向瑞秋夫婦坦白。

瑞秋夫婦聞言難以接受眼前的事實，一向聽教乖巧的柳豔竟然背著他們，在求學時期懷孕。

瑞秋強忍怒氣問道：「阿豔，個ＢＢ係邊個架？」

柳豔搖頭道：「我唔知啊？」

瑞秋含怒摑了柳豔一巴掌，道：「妳連邊個搞大妳都唔知，妳同好多男人瞓啊？」

丈夫拉著瑞秋道：「瑞秋，冷靜啲，我地依家最緊要諗辦法去解決啊！」

瑞秋道：「聽日我陪妳上去落咗佢。」

柳豔用手捂著剛才被瑞秋掌摑的臉頰，含淚搖頭道：「唔得，唔可以架！」

瑞秋怒道：「妳連邊個經手都唔知，生出嚟就係野種。當年詩詩想妳有前途，幾經辛苦先安排到妳落嚟香港，依家…妳居然…妳知唔知妳生佢落嚟，妳依世就咁完架喇！」

柳豔哽咽道：「阿姨，唔可以架…佢係我嘅骨肉，都係流緊我嘅血，無論幾辛苦我都要生佢出嚟，養大佢。」

柳豔的倔強橫蠻，讓瑞秋很失望、很痛心，她道：「如果妳唔聽我講，唔好再叫我做阿姨，亦都唔好再留喺到。」

一邊是一同生活多年、對自己有養育之恩的阿姨；另一邊廂是骨肉至親，最後她還是選擇了後者。

她哽咽道：「阿姨，對唔住啊！妳同姨丈一直當我係自己嘅親生女咁，我對唔住妳地，令妳地失望。」

瑞秋怒道：「阿豔，點解妳係都唔聽我講？」

「阿姨、姨丈，再見喇！阿豔對唔住你地。」

柳豔離開了這個家，她決定要把肚內的骨肉撫養成人，所以她輟學了。她又向相關的社福機構求助，得到了暫時容身的地方，而且對方還介紹了一份工作給她。

柳豔問道：「董老師，你最近過得點啊？」

董老師的視線由柳豔的肚子轉到她的臉上，道：「哦！我有野做，依家晌大澳一間中學教書，雖然遠咗啲，但始終都係做老師，啲學生對我都幾好架！」

柳豔喜道：「太好喇！董老師，你可以教番書，無論對你定對畀你教嘅學生都係一件好事。」

董老師再把焦點放在柳豔的肚子道：「柳豔，究竟發生咗咩事？你做咩同成皇志分咗手，仲有妳個肚…」

柳豔淡然道：「我地分咗手喇！個肚唔關佢事。」

董老師聞言，他想到某一種可能性，不禁全身發顫，他指著柳豔的肚子問道：「個ＢＢ係我嘅？」

柳豔撫著自己的肚皮，搖頭道：「我唔知ＢＢ個爸爸係邊個？但係我會生佢出嚟養大佢。」

董老師握著柳豔的手，道：「柳豔，畀我照顧你同ＢＢ喔！畀我負返依個責任喔？」

柳豔掙開了董老師的手，道：「董老師，個ＢＢ未必係你，你唔需要負依個責任。」

董老師道：「柳豔，就算個ＢＢ唔係我，我都會當佢係自己親生，妳畀個機會我啦！」

柳豔搖頭道：「我唔知ＢＢ個爸爸係邊個，但係我係佢媽媽依個係肯定嘅，我會好好照顧佢架！董老師，我唔想再欠人野，我已經爭你地好多野，我還唔到架喇！」

「柳豔，妳無欠我任何野，我係自願架！」

「董老師，你係一個好好嘅老師，依家咁難得你先可以教返書，唔好再畀我拖累喇！依家你只係一時衝動，過多幾年你會後悔今日作出嘅承諾，我…有啲緊要事，我要走先喇！拜拜。」柳豔話畢便轉身離去。

董老師呆呆瞧著柳豔的背影，他問自己：「如果柳豔肚內的孩子不是我的，我真的會義無反顧去照顧他們一輩子嗎？」

他沒有多餘的考慮，已經得到答案。

「會的，我會照顧他們一輩子的。」

董老師坐言起行，他結了帳，立時衝出咖啡廳去找柳豔，可是柳豔已經渺無蹤影。

毒撚想埋單都無得埋

柳豔離開了咖啡廳，一個人在街上徐徐而行。

她拒絕了董老師的好意，她已經沒有什麼可以向施恩的人給予回報。

失去了成皇志、失去了家、失去了學業前途、連長期陪伴自己的焰兒也消失了，她剩下的只有腹中的骨肉。

為什麼她那麼執著硬要誕下那個不知父親是誰的孩子？

可能她從小就只有母親疼她，母親儘她所能給予她最好，她能夠前來香港，被瑞秋阿姨當成女兒看待，也是因為她母親以性命換來的，母親把所有都奉獻給她。

而她懷中的孩子與她的身世相似，在世上他只有自己唯一的親人，如果連她也對他不好，這個世界便會無視他的存在。

她還有一個奇怪的想法，焰兒的消失是不是因為她要轉生成為自己的孩子呢？

那個早夭的妹妹會否以另一個身份來到世界與自己見面呢？

她想著想著走向僻靜處，她打算沿長樓梯走向地鐵站。

倏地，一名男子從旁衝出粗暴地捉著她的手，她嚇了一驚，向那男人瞧去。

那男人垢面蓬頭、衣衫襤褸，滿是紅筋的雙眼，透露出仇恨。

柳豔與男人打了一個照面，立時認出對方，震駭道：「丁老師。」

今日早出文

反而無人浦頭

係到嫁 等緊春巴更新

更完啦

打漏字
等緊春巴下次更新

丁老師殺左佢?

到呢個時候我又唔想學姐要死

春巴今日咁早蒲頭

我有窩，頭先兩個post 中間啊

留名
我唔想女主角有人有事

春巴既故好容易令人代入角色

丁畜殺自己骨肉？

丁sir

尋晚溫緊 final 所以無睇到連登

睇咗出面啲post
有啲人比較香港同大陸嘅網絡小說

又睇咗啲人插某篇甜故嘅post

自問自己題材算新穎 文筆都唔太差 有鋪排有結構
又支持本土

都係反應咁冷淡

我喜歡寫作
有人叫我寫書面語去台灣發展仲好

之前我都係台灣出過電子書
都有啲反應
嗰邊啲讀者好有心
真係會share 你個Facebook 出去
同介紹人去睇

講真自問有心有火
見到咁嘅情況真係
有啲失望同心淡
香港人天性就係希望有人無條件去付出
唔講寫故 就算政治都係

依到有啲人追緊故
唔好話點去支持
其實有時去Facebook 撳下正評
或者去紙言增加下點擊
有時畀個正評都懶得畀
寫咗個故兩年幾
從未有要求過啲咩

完埋第一部
睇下點再算

春巴其實呢度有好多忠實讀者

加油呀，我地會默默支持你，一路正皮，好想睇你出實體書，跟住去買

出書買10本。
一本出街睇，一本係屋企睇，一本係廁所睇，一本宣教用，一本用嚟珍藏，五本用嚟送俾兄弟叫佢地一齊入教。

由第一個post出個陣支持到而家架

春巴啊，比柳豔同董老師一齊算啦

唔好頹啦 成班巴打都支持你

出書叫埋人買

每一篇文我都有正評嫁（雖然有啲內容真係想負皮，好似柳豔果啲）

雖然我冇覆過post，但其實我每晚都追緊

支持老董埋單，造福人群

我都有正評
柳豔果d我真係有負評到

咁我又無負評到嘅，想咁做但無做到啫

係負咗果一篇姐

其實寫長故係咁，有好幾個由高登過黎既長故都係慢慢越黎越越少正評。留低正評既都係忠實讀者，雖然話正評數唔代表d咩。但你有超過一百個正評，入邊起碼有一半係由高登post 1開始跟著你，就証明你有一大班人由頭到依家一路陪住你支持你。都係戈句寫得開心最緊要，你可以試下休息一段時間好似隔離其他長故咁，我相信呢班死忠會願意等你。唔好俾寫故困住你原有既生活同改變你寫故既心態，如果唔開心寫黎都冇意思。我地會慢慢等你既春巴

我都係其中一個由2016十月追到依家既讀者

雖然睇咗你應該只有兩個月度，但係日日都會撳入嚟睇有冇update 唔好頹加油春巴

我由中四睇到DSE都考埋

春巴加油!
雖然我唔係由第一個post支持到而家, 不過我一直都有追緊

不離不棄揮手

長故呢個超級馬拉松唔易捱
春巴辛苦啦 我都希望有多d人睇 你又有多d動力寫
我地先有得繼續睇

春巴加油
我點都支持你個決定

巴打 如果我地入返你每一個post
每一篇文正評返
咁加埋一定過萬正評
咁咪無違反商品說明條例？

丁老師狠狠抓著柳豔，硬要把她拖走，柳豔驚呼道：「你做咩啊？快啲放開我。」

丁老師兇巴巴道：「妳個賤人累到我無咗份工，無晒前途，無得教書。我頭家散咗都係因為妳，妳仲累到我老婆小產，妳害到我雞毛鴨血，我要妳還。」

柳豔掙扎著，喊道：「你想點啊？快啲放開我。」

丁老師迸裂出猙獰的笑容，道：「等我執番妳幾劑，之後再賣妳去做雞。」

柳豔大駭，拍打著丁老師的手，呼喊道：「放手啊！救命啊！救命啊！」

柳豔情急之下不斷掙扎，混亂之中用手抓了丁老師的臉一下，柳豔這一抓在丁老師臉上留下了血痕，丁老師吃痛，他惱羞成怒使力把柳豔推開。

柳豔的身後恰巧就是一條長樓梯，丁老師這一推讓柳豔失去平衡，人沿著樓梯向下翻滾。

砰一聲響！

柳豔的後腦撞在扶手欄杆上，她混身傷痛，滿頭也是血，更讓她震駭的是她看見鮮血不斷沿著大腿流出，耳旁彷彿聽見嬰兒的啼哭聲。

「唔好，唔好啊！」

董老師在街上不斷尋覓柳豔，此時他聽見柳豔的呼叫聲，他立時循聲跑去。

當他拐了一個彎後，瞧見丁老師推了柳豔一把，柳豔便朝樓梯拋飛，他欲救無從，眼睜睜瞧著柳豔滾下樓梯。

丁老師看到柳豔混身是血，心知闖下了大禍，立時拔腿就走。

董老師只是關心柳豔的情況，沒有對丁老師作出阻攔，他立時沿著樓梯向下走，當他走到柳豔身邊，柳豔已經失去了知覺。

董老師猛力搖動著柳豔的身軀，哽咽道：「柳豔，快啲醒啊！唔好離開我啊！」

此時一塊又一塊的火焰花花瓣從天空上飄落，有幾塊還落在柳豔身上。

ggwp

柳豔爸打

大家幫手比d支持 ，比個正皮樓主

BB冇左, 董老師可以埋單了

學姐無左個肚，之後發憤讀書入到大學
老董指證丁丁，丁丁坐三年

仆街丁老妖幾時坐監呀

我在自強會裡收到了楊鳳瑤的電話，楊鳳瑤哭道：「成皇志，你快啲嚟仁濟啦！學姐佢情況好嚴重啊！」

我聞言大駭，立時追問道：「豔姐發生咗咩事啊？」

「丁老師個衰人…推咗學姐落樓梯，學姐做緊手術，未知咩情況。」

我聞言腦袋一片空白，布正麗問道：「成皇志，發生咩事啊？」

我放下手提電話，道：「去醫院，柳豔入咗醫院。」

當我和布正麗趕到醫院時，我看到柳豔的瑞秋阿姨倚在丈夫的肩膀啜泣，楊鳳瑤則雙眼紅踵在發呆。

我上前問道：「楊鳳瑤，豔姐點啊？」

楊鳳瑤瞥了我一眼，搖頭道：「學姐仲未度過危險期。」

瑞秋阿姨瞧見我，她走上前來，掌摑了我一巴，道：「就係你依個畜生搞大咗阿豔個肚？」

在旁的布正麗幫腔道：「阿姨，成皇志唔係ＢＢ個爸爸嚟架。」

瑞秋阿姨怒道：「佢係阿豔嘅男朋友，個肚唔係佢經手，咁仲係邊個架？」

此時，董老師出現在我們跟前，他聽到瑞秋阿姨的說話，道：「我有可能係ＢＢ個爸爸。」

瑞秋阿姨聞言勃然大怒，企圖上前與董老師算帳，她的丈夫見狀，立時拉住她道：「瑞秋，依家最緊要嘅係阿豔啊！」

瑞秋阿姨被丈夫勸服，她狠狠地瞪了我和董老師一眼，道：「如果阿豔有咩事就唯你地是問。」

手術中的那塊燈牌熄滅，醫生和護士從手術室走出來。

瑞秋阿姨與丈夫立時上前問道：「醫生，阿豔佢點啊？」

「傷者度過危險期，但係ＢＢ就保唔住。」

董老師聞言雙目通紅，這時我亦說不出什麼安慰的說話。

手術後，麻醉藥的效力未過，我不想再刺激瑞秋阿姨夫婦，所以與布正麗一同離去，而董老師說他怎樣也要留下來，他要確定柳豔的情況。

離開醫院，我默不作聲。柳豔的事讓我很內疚，如果我不是與柳豔分手，她便不會遇上這樣的事。

布正麗道：「我知道柳豔出事，你一定會怪自己，其實你唔需要自責，推柳豔落樓梯係姓丁個禽獸。」

我頹然道：「如果我一直喺佢身邊，佢可能唔會搞成咁，佢退學唔考ＡＬ，我仲聽楊鳳瑤講佢同屋企人鬧咗交，搬咗出去住，依家仲發生咗依啲事，係我欠咗佢。」

「成皇志，柳豔係好可憐，佢遭遇好值得人同情，但唔係你做成架！」

我搖頭道：「頭先佢喺手術室入面，我同自己講，如果佢無事，我會用一生去補償，佢醒返嘅話我就同佢結婚。」

布正麗默然，半晌才道：「嗯，都啱嘅！人係要失去咗先知道要珍惜，我撐你。」

未射精已經聖人mode

咪喇，咁搞法真係寧願佢醒唔返

一次不忠，百次不用呀，之前咁呃大鳩志，邊可能咁樣都同佢結婚呀？ 同埋結左婚楊鳳瑤咪死硬

唔好辜負布甸呀

我估學姐要去外國讀書退場了

翌日，董老師告知我柳豔已經轉醒過來，於是我携帶婚戒，打算再向柳豔求婚。

當去到醫院的時候，布正麗與楊鳳瑤亦都在場。

柳豔清醒過來，她倚在床上握著董老師的手，道：「董老師，嗰陣我參加歌唱比賽，唱得好差，我匿埋喊，但係畀你發現，我覺得好樣衰，你畀紙巾我，我有無記錯啊？」

董老師聞言有點摸不著頭腦。

柳豔用手反搥自己胸口，道：「在心中呢？」

董老師瞧見我，喚道：「成皇志。」

柳豔把焦點轉向我，現出茫然的眼神道：「你…係邊個啊？」

楊鳳瑤愕然道：「學姐，佢係成皇志喎！妳唔認得佢咩？」

柳豔搖頭道：「我…識得佢嘅咩？」

柳豔又道：「董老師，我仲記得每次我唔開心同有危險嘅時候，你都會喺我身邊，有次我畀壞人捉咗你命都唔要去救我，你可唔可應承我唔好再揼低我啊？」

布正麗等人聞言，均把視線轉移到我身上，看來柳豔把我忘了，我和她一起的經歷，在她腦海中我這個角色所做的事情都修成了董老師的所為。

醫生對我們說柳豔的頭部受到劇烈的撞擊，加上她遭受到一連串的打擊，很有可能把一些傷痛的記憶刪除。

看到現在柳豔這麼依戀董老師，我道：「董老師，以後豔姐就交畀你喇！」

「成皇志…」

「我只會令豔姐諗起唔開心嘅事，豔姐都係唔好記返我好啲，我認為你先係陪伴豔姐最適合嘅人選。」

董老師瞧了我半晌，然後道：「嗯，咁好啦！我後都會好好照顧柳豔架喇！」

回到病房，我瞧見柳豔背著我們，她望著窗外的景色，她哼著歌：「但慶幸尚能發現 在印象尚留紀念 每一刻都記得 你甜蜜過的臉～」

瞥了她最後一眼，我便離開醫院。

布正麗、楊鳳瑤亦與我一同離去。

楊鳳瑤道：「聽瑞秋阿姨講，等姓丁嗰個畜生畀判監，佢地就會移民去台灣，應該唔會再返嚟香港。」

我點頭道：「都啱嘅，學姐喺依個地方發生咗太多傷心事，去第二度重新開始都好。」

布正麗道：「咁董老師係咪會跟埋過去啊？」

楊鳳瑤點頭道：「係啊！學姐醒返後，佢阿姨同姨丈都睇開咗，依家只要學姐鍾意，佢地都唔會反對，而且董老師份人咁好，人久見人心，佢地依家可能會有啲尷尬，但係遲啲實會相處得好融洽嘅。」

我點頭道：「嗯，學姐之前受咗咁多苦，希望佢以後幸福快樂啦！」

走到了一個三岔口，楊鳳瑤道：「喂，我行依邊啊？你地係咪行嗰邊搭車啊？」

我和布正麗與楊鳳瑤道別。

楊鳳瑤越過了馬路，走到了對面街。

湯仲謀瞧見她，向她揮手道：「鳳瑤。」

楊鳳瑤牽著他的手，道：「等咗好耐啊？」

湯仲謀用手點了楊鳳瑤的鼻子一下，道：「等女朋友有乜所謂喎！」

楊鳳瑤道：「學姐遲啲過台灣，以後好難見到佢，所以傾耐咗。」

湯仲謀道：「頭先見到妳本來想上前，但係又見到布甸同成皇志，廢事令妳難做。」

楊鳳瑤道：「遲啲有機會，我實幫你同佢地解釋清楚，顧琛琛嘅死唔關你事。」

湯仲謀嗯了一聲，道：「好啊！橫掂我依家都有野忙緊，等我搞掂晒啲野，到時實有機會好好坐低面對面講清楚嘅。」

楊鳳瑤點頭道：「我希望你地可以和好，做返朋友。」

「差唔多夠鐘睇戲，我地行嘞！」

湯仲謀臉上展現出狡黠的笑容，心想：「成皇志，等我做完嗰單野之後，我一定慢慢炮製你，而最後我都會搶番布甸返嚟嘅。」

正 有文

隻湯狗又出返黎喇

最後高潮

邁向結局

希望快啲有第二部啦

好唔慣無得入黎追故

春巴爆發小宇宙

見到柳姐咁樣唔記得大鳩志，好sad
其實係咪扮出黎?

btw可唔可以令湯狗死?

今晚多文

睇得出樓主進度跳得好快，希望你唔好氣餒，保持一貫水準，加油

正
多文

湯狗幾時死

我諗如果我將幾個女角嘅故事拆開
當獨立故事 再加個嘩眾取寵嘅題目應該會受歡迎個依家

管佳莉：我初戀情人畀帽我戴，鍾意咗個港大醫科生，點知條友係黑社會

楊鳳瑤：我婉拒可愛蘿莉，佢憤然戀上黑社會大佬

呂靜宜：乖乖富家女要去外國讀書，臨去前佢想同我打野戰

宛琳珊：貪錢校花被黑社會要脅拍甜片，我決定英雄救美

柳豔：大波學姐出嚟援交，被學校阿sir 搞大肚

布正麗：我與黑社會大哥爭奪索爆mk妹

我相信應該有三百正評以上

唔出奇呀，連登啲故就係靠標題搶眼，係咁加甜，然後啲人就會狗衝去睇，反而認真同埋高質嘅故好多時候都會俾人忽略咗

董老師做埋單俠

春巴就算正評唔多都唔好咁灰心 至少我地正評嘅個個都跟左你十幾個post 唔似啲人第一個post幾百正評第二個post幾十正評

忠於自己！等你出書 加油 唔好暴走

出書我一定買

好多作者既作品都係經歷左好多先會有讀者留意，春巴加油，我覺得你出左小說後會有機會拍電視劇

利申：識幾個電視劇導演

希望依一日快啲來臨

我覺得你個故名可以改一改

無文 早抖

個個post都有正評 三年大學一直都追呢個故 希望可以一直睇落去 加油

佢自願
無計

多謝你地支持

講笑嘖

依家都無暴走

希望今年書展有啦

無可能啦

本書粗口咁多 又黑社會又色情

又咁長
同埋政治不正確

改名不嬲弱

我較為傳統嗰啲人

諗書名好少諗到好吸引

終於live由星5 睇到依家。

推一推

由第一篇睇到宜家
講真，由高登到連登，睇過好多故會，追超過一個月既長篇，計埋十個都無
追追下廢Q事追有好多，飛住睇既又有
你呢個故，喺我計埋寶整追曬既長篇又無飛嚟睇既之一
我好少喺故仔留言，但我有咁追既一定會正皮
只喺想講句，你既故仔代入感同埋好有畫面感，加油，只要你仲有寫，我會一直追落去

多謝
依排多野諗
寫咗個故差不多兩年
自己真係放咗好多心血上去
平時返工已經多野做
放工返到屋企真係攰死
如果唔係真係愛
唔會堅持到
第一部曲
準備進入最後直路
多啲時間諗下點落第一筆
都係嗰句
大綱其實一早有
係要整理同鋪排

可能要過多幾日先有文
各位請等多陣

慢慢，慢工出細貨，我有既喺耐性

慢慢來，唔洗急

唔經唔覺都追左兩年故 加油

推一推已示支持

真心鐘意呢個故㗎
有時等文仲會同一篇睇幾次

推呀

有幾段真係好好

唉

唏噓

打緊

估你唔到
以為呢幾日都冇

春巴加油!

Chapter １０４ 驚變

夜深，走私黑點西貢龍蝦灣對開的海中心，一艘拖網漁船上，一人倒在血泊中，鮮血不斷從那人的喉間湧出，他的視線變得越來越模糊，一個重疊的影像投射在他的視網膜上，耳邊響起叮叮噹噹的清音，彷如死神索命的喪鐘。

倒在血泊中的不是何人，而是石梨數字幫的孖腸，在生命進入倒數之時，他回想起個多星期前的事。

那時他要與同門炒蛋爭奪葵青區話事人的寶座，炒蛋指控孖腸勾結真技安聯手虧空組織的資產。孖腸聽聞這消息當然要向數字幫高層抗辯，澄清自己是無辜的，一切都是炒蛋為了爭權來抺黑自己。

數字幫高層說要些時間調查才可以有裁決，本來孖腸問心無愧，覺得數字幫的高層會還他清白，可是不久有幾個相熟的同門向他透露，有人把數簿呈上高層，證明了一筆八百萬的波欖數不翼而飛。

由於那份呈交的數簿，對所有的交易記錄得很詳細，讓部份高層對孖腸的誠信存疑，要凍結他的資產，形勢開始對孖腸不利，不過孖腸覺得如果現在反抗，反而讓自己招人話柄。

孖腸心想應該是自己這一方有人被炒蛋收買，與對方合謀來對付自己，能夠接觸到這些機密的資料，而且可以在數簿上做假的只有三、四人，究竟誰是叛徒呢？

孖腸在江湖上打滾了廿多年，這些小風浪沒有把他嚇倒，不可能單憑這些證據把他定罪。

可是突然傳來了一個震撼他的消息，就是蛀牙被判入獄，原來的龍頭位置由crying頂上，crying是炒蛋的堂哥，兩人均與孖腸有怨，crying是位睚眥必報的人。

孖腸憂心忡忡，他的女人阿斯亦勸道：「孖腸，依家crying上咗位，今次佢實煮死你架，不如走啦！」

孖腸道：「我都想走啊！但係今次好明顯我身邊有二五仔，我依家唔知信邊個好？」

「不如搵阿湯傾下喔？你咁多個細當中，佢最有辦法架！」

「阿湯？佢會幫我咩？」

「上次你幫佢填三十萬，有恩於佢，佢好應該還返個人情畀你，我試下搵佢探下口風。」

孖腸心想：「阿湯自從上次都無再返嚟，佢無可能係數簿到做手腳，而且crying本身都唔鍾意佢，佢幫crying對付我，crying都唔會重用佢。」

孖腸點頭贊成道：「阿斯，咁妳小心啲嘞！」

翌日，湯仲謀偷偷前來見他，道：「孖腸哥，我收到風crying要對付你，你最好去避一避風頭先。」

孖腸神色凝重道：「我依家走，咁即係證明咗我身有屎，咁樣crying就有藉口名正言順去搞我。」

「唔係啊！孖腸哥，依家蛀哥坐緊監，社團笠笠亂，crying打晒骰，要隊你易過借火，你依家真係好危險。反而你出去避開下，件事等其他兄弟去幫你查，等查清楚，還你一個清白，你先返嚟。」

孖腸陷入沉思狀，湯仲謀道：「孖腸哥，依家係權鬥啊！有咁嘅機會，crying唔會畀機會你架！而且如果你有咩事，咁斯姐點算啊？」

孖腸看了自己的女人一眼，猛一咬牙道：「阿湯，我聽你話…咁你幫我安排下啦！」

出氣多入氣少的孖腸想不到自己的女人會聯合湯仲謀來對付自己，他帶著仇恨和遺憾嚥下最後一口氣。

岸上，花生幫的元老王公覆拍了拍湯仲謀的肩膀道：「謀仔，你做得好，我諗湯老太知道實會好高興。」

王公覆瞧見湯仲謀臉色有點蒼白瞧著那艘拖網漁船，微微一笑道：「君子遠庖，你仲細唔係好慣依啲場面，遲啲唔慣都要慣架喇！過咗咁耐，睇嚟凌霸佢地已經搞掂咗孖腸，佢地刀手組做野好乾淨，會將孖腸條屍掟出公海餵魚無手尾跟架！」

湯仲謀仍然有點驚魂未定，道：「王公，其實佢地都離開香港啦！有必要做到咁絕咩？」

王公覆瞧著湯仲謀，肅穆道：「謀仔，你唔係真係當咗孖腸係你大佬啊？你記住依個係張公同湯老太嘅計劃嘅一部分，當年派你地幾個入去數字幫就係為咗依家，我地要搞亂數字幫，慢慢吞併佢，壯大花生幫。」

湯仲謀瞧著路旁一架貨車，不時有女人痛苦的慘號從貨車裡傳出，他道：「王公，話晒個女人幫我地偽做本數簿，唔可以放過佢咩？」

王公覆嘿嘿笑道：「抵死嗰喎！依啲賤女人水性楊花，背叛自己嘅男人，我地班手足當幫孖腸出返啖氣囉！玩完佢，再賣佢去金三角，孖腸做鬼都要多謝我地幫佢報仇啦！」

湯仲謀默然，被自己辜負過的女人他也不知有多少個了？他的愧疚亦漸漸變得廉價。

王公覆道：「謀仔，咁之後孖腸嘅地盤就落係你手囉！」

湯仲謀道：「我會推舉朱斌仔做話事人，佢有勇無謀好易操控。」

王公覆點頭讚道：「謀仔，你比我諗得更周詳。」

湯仲謀離開了龍蝦灣，他感到很鬱悶，他致電給楊鳳瑤，道：「鳳瑤，我依家好想見妳，妳嚟我屋企喔！我等妳。」

再見了妹釘
198x-1999

rip

實比湯狗開苞啦

開左十次啦

laughing 哥

係開都係大鳩志開先啦

molamola，又要死人

帶帽啦大鳩志

有布甸理撚得其他女

湯仲謀幾時死

希望真係唔好咁老套劇情
某某壞人突然良心發現
輸左係一時衝動之下

快啲搵孖腸啲斬死依條反骨仔啦

孖腸根本垃圾黎

好緊張

Sorry
剛回到家
今日無文

唉 雖然傷心 但妳寫成點就點

唔駛咁樣

準備好未?

返LIVE

搖撚準備

鳳瑤變鳳姐了

湯：「你唔做雞點養我呀！」

成長路

蘇麗珊無了

有無文

楊鳳瑤收到了湯仲謀的電話，現在差不多凌晨十二點了，這麼晚到他家裡不太好吧？而且現在出門會被爸媽發現的，但是她聽得出剛才湯仲謀的聲音很需要她，想到之前他摟著自己哭泣的可憐模樣，惻隱之心不禁油然而生。

於是向同房的姐姐道：「家姐，我要出去啊！」

「吓！都咁夜喇！妳去邊啊？」

楊鳳瑤撒謊道：「學姐啱啱出院，我要去睇下佢點，妳唔好主動同爸爸媽媽講，佢地問到妳先講啦！」

楊鳳瑤之前曾在柳豔家中留宿，她的家人亦認識柳豔，姐姐只是道：「咁妳小心啲啦！」

楊鳳瑤不想驚動睡房內的父母，她躡手躡腳離開。

半小時後，她到了湯仲謀的家，湯仲謀一瞧見她便把她拉進屋內，然後吻著她。

楊鳳瑤被湯仲謀突如其來的親暱行為弄得錯愕不已，當她感到湯仲謀的舌頭探進她的口腔內的時候，她的腦海浮現出之前成皇志吻她的片段，她一把將湯仲謀推開。

楊鳳瑤的舉動讓一向自負的湯仲謀感到冒犯，他瞧向楊鳳瑤的目光，不禁流露出一絲憤怒。

楊鳳瑤怒道：「我擔心你，瞞住屋企人咁夜上嚟搵你，你居然咁對我？」

湯仲謀有點愕然，道：「鳳瑤，我地係男女朋友嚟架！我鍾意妳，錫妳有咩問題啊？」

「就算係男女朋友都可以話錫就錫，你想錫我，都要問我先。」

湯仲謀瞧見楊鳳瑤想轉身離去的時候，他一把拉住她，問道：「妳去邊啊？唔好走啦！好唔好？」

楊鳳瑤道：「你再係咁對我做埋啲奇怪野我就走。」

「ＯＫ，我做個循規蹈矩嘅乖孩子咁得未啊？」

楊鳳瑤笑了笑道：「嗯，你咁夜叫我上嚟仲咩啊？你唔開心？」

湯仲謀苦笑道：「係啊！我成日都唔開心。」

「發生咗啲咩事啊？」

「我成日要做啲我唔想做嘅事，如果妳係我，妳會點啊？」

楊鳳瑤想了想，才道：「我之前都唔鍾意數學，唔怕同你講我之前數學好差架！但係我知道無得避，於是我搵…人教我，做多咗就覺得數學唔係咁討厭嘖！」

湯仲謀點頭，喃喃道：「啱，無得避…做咗做下就慣架啦！」

楊鳳瑤又道：「其實你唔開心，可以去做下運動，我識人一唔開心就去跑步，跑完個人會開心啲，再唔係我地可以去打羽毛球喔？」

湯仲謀啞然失笑，道：「跑步？打羽毛球？」

楊鳳瑤點頭道：「嗯，我係羽毛球校隊，你唔夠我打嘅！」

「哈哈，好啊！搵日喔！」

楊鳳瑤再與湯仲謀聊了一會，她有點睏倦，她道：「差唔多兩點喇！我要返屋企喇！」

湯仲謀拉著楊鳳瑤的手，道：「鳳瑤，咁夜咯！今晚留喺到瞓啦！」

楊鳳瑤接觸到湯仲謀的眼神，那深邃的雙眼總是流露出很複雜的情感，有哀愁、有感慨、有疑惑、有愧疚，看著這雙眼睛，她的惻隱憐愛就會從心頭湧出來，很難去拒絕湯仲謀，可能這就是湯仲謀最吸引她的地方。

「好，我留喺到都得，但係唔可以對我做啲奇怪野。」

湯仲謀點頭答應。

兩人面對面躺在床上，楊鳳瑤在湯仲謀的額上親了一下，道：「早抖。」

未幾楊鳳瑤道：「我可唔可以俟住你瞓啊？」

「好啊！」

楊鳳瑤把頭貼在湯仲謀的胸口，想起了之前在陸永祥的家裡，成皇志罵哭她，她跑到了樓梯轉角，成皇志追出來，她在成皇志的胸口哭泣。

現在她只能用別的男生來緬懷過去的歷史。

原本湯仲謀喚楊鳳瑤來，只是想把情緒發洩在她的身體上，而現在大家躺在床上，要得到楊鳳瑤也是很容易的事，經驗豐富的他有一百種方法讓對方心甘情願把身體交給自己，可是他覺得現在的感覺挺好，他不想破壞這刻的感覺。

這個酷似顧琛琛的楊鳳瑤，讓很多淡忘了的回憶在他腦海浮現。

他對不起顧琛琛，可是他沒有辦法，他是被湯老太派來混進數字幫當臥底，他先要得到數字幫的信任，當一位稱職的「姑爺仔」，就需要誘騙身邊的女人去出賣肉體。

他想著想著，漸漸進入了夢鄉。

不知過了多久，他好像聽到咀嚼的聲音，向懷中的楊鳳瑤一眼。

對方抬起頭來，赫然是顧琛琛，她七孔流血，嘴角掛著腥紅的肉碎，道：「阿湯，你害死我，我要食你依個負心人嘅肉。」

湯仲謀瞧見自己的胸口血肉模糊、坑坑洞洞的。

混身冒汗的湯仲謀坐在床上，急喘著氣，心想：「原來係發夢。」

湯仲謀掃視了四周一眼，看不到楊鳳瑤，喊道：「鳳瑤。」

得不到任何回應，湯仲謀發現桌上有一顆烚蛋和便條。

便條上留有楊鳳瑤的筆跡：「烚咗隻蛋畀你做早餐，懶瞓豬。」

湯仲謀瞧見便條，嘴角上不禁掛上了一個意義不明的笑容。

死妹釘

molamola，蘿莉要做雞了

妹釘做雞
賤湯沉船

春巴唔好再要人做雞得唔得?

有布甸事竟成
其他女唔理咁多

睇住我每一個同學墮落

成日睇到好心悒

鳳瑤似乎係會令湯狗改變嘅一個人

其實又係正常
讀中學果陣有個mk仔真係可以有本事令d女由好變壞

最好似啦 唔好比個湯狗食

繼續留意

睇下會唔會

你地睇咗咁耐
會覺得個故仔咁正路咩

啲女讀書揀晒mk仔

其實我未決定點寫

我就認為你自己想點就點
雖然大家都有自己偏愛 但係我就覺得點都要尊重作者既意思。

春巴，我返黎喇

都係嘅

今日會不會有文 無的話我訓先

早抖

加油 大大

新讀者留名 終於追到live 春泥巴唔好棄故呀 寫得好好 好想追埋第二三部曲 知道每個人既結局 好想知阿爸翻黎會點 呂靜宜之後仲有無出場 學姐有無恢復記憶

春巴加油！雖然唔係成日留言，但一直都支持架！
輕輕一推！

等你

我都等你

見你留言先記得房沙展好耐冇出現

佢出現得通常都係戲玉

自從與柳豔的事情告一段落後，我的心神都放在學業和自強會上，自強會來了不少有質素的成員：有阿益的兒子尚興國（現在我才知道阿益姓尚），之前我在阿益的拳館已經和他見過面，阿興經常到阿益的拳館學拳，所以和尚興國較為熟稔，他今年因為成績不理想，轉來吳林紫娣唸中四。而他的好友關國安也是因為學業成績不太理想，由別校轉過來唸中四，兩人都是學業平平，但運動出眾的學生。除了這兩人外，還有在出版校園報一事上出力甚多的中四學生朱思遠、對電腦熟稔的中三學生萬季常。

這兩文兩武，再加上之前被選為秘書長的曾倩儀，我相信由這五人為班底組成的新骨幹，應該可以讓自強會的交接順利過渡。

快將踏入十二月，學校舉行了陸運會，上年我進了醫院錯過了陸運會，今年我鼓勵自強會的成員一同參加，我道：「其實去到點都要坐到尾架啦！不如落場郁下。」

有些男同學在阿益拳館學拳，體能大有進步，都打算在陸運會裡大顯身手；但更多的女同學怕接觸到太陽讓皮膚變黑，都對陸運會不太熱忱。

我報名參加了三千米長跑、跳遠和扔鐵餅，原因是這三種項目較少人參加。

為了提升自己的狀態，放學後，我與其他有報名參加陸運會的同學亦到了阿益的拳館操練一番。

到達了阿益的拳館，我瞧見了阿興和榮仔，阿益在指點他們。

今年阿興和榮仔都升上中一，不過兩人不是升讀同一間中學，阿興的成績平平，只獲派BAND 4的比人柄中學；而榮仔的成績優秀，獲派到BAND１的林焯中學。

尚興國道：「阿興打拳幾有天份，睇嚟再操多一年，我都唔係佢對手。」

尚興國讚賞阿興打架很有潛質，我也不知應否高興？

我在一邊舉鐵，此時阿益向其他學拳的同學訓示道：「正所謂一膽、二力、三功夫。打拳唔好怕痛、唔好驚傷，咁已經係踏出成功嘅第一步，其次，每日持之以恆去練好體能，所以點解我成日操你地啲體能，打好個底再去學招式就事半功倍，功夫練得好、練得熟，膽量、信心就更大，我唔係要你地去撩事鬥非，而係當你地遇到要自保嘅時候唔好怯。」

在旁觀看的我，想不到外表憨厚的阿益，在訓示他的徒弟的時候，居然隱隱透出一代宗師的風範。

阿興與榮仔在休息的時候，走過來向我打招呼。

阿興用毛巾抺汗，道：「哥，咁難得落嚟嘅？」

「就嚟陸運會，落嚟操下體能。」

阿興在這裡操練了半年，體格亦變得結實，可是他只是中一學生，我並不想他經常到這裡。

此時，阿益走過來，道：「阿志，嚟咗啊？」

「係啊！益叔。」

我們閒聊數句後，阿益突然話題一轉，道：「我收到風，孖腸著草，依家朱斌仔坐正，湯仲謀又返咗嚟幫佢手。」

阿益的說話讓我感到震驚，我心想：「孖腸又會走得咁突然嘅？估唔到朱斌仔都可以有重生嘅一日，依家仲坐埋孖腸個位添，湯仲謀又返嚟石梨幫佢，咁就麻煩喇！」

我道：「益叔，你驚佢地會搞我？」

阿益的神情亦變得有點凝重，他道：「以前孖腸喺到，佢仲會約束到朱斌仔同湯仲謀，但係依家朱斌仔坐正，你地又有牙齒印，佢地癲起上嚟，唔知佢地會做啲咩？阿志，依排你都係儘量唔好惹佢地。」

阿益這樣說，表示他們都拿朱斌仔等人沒輒。

阿興插言道：「怕咩嘖？如果佢地夠膽搞我地，我就打佢地一鑊。」

我皺著眉，薄責道：「你學咗幾個月拳，就覺得自己好好打？個朱斌仔牛高馬大，你打得贏佢咩？」

阿興冷哼一聲，道：「未打過點知啊？益叔都話一膽、二力、三功夫，可能我無佢咁大力，但講膽色，我唔會輸畀佢。」

我聞言不禁搖頭，阿益道：「阿志，你又唔駛咁擔心嘅，我應承過你老豆一定睇住你兩兄弟，有咩事我實幫你地嘅！」

「多謝你啊！益叔。」

這時，我還抱著一種樂觀的精神，但豈料接下來的兩三個月，我和湯仲謀的鬥爭會去到不是你死便是我亡的階段。

唔知湯狗過唔過到 y2k 呢？

過到嘅 咁重戲份
爭在留係度幾耐姐

謝春巴

你咪一樣重戲份

題外話想問一問大家99年除夕到2000年元旦果陣係點過嫁?

又黎過?

床上過

嗰時好多人講2000年世界末日

之前大家會講下嗰陣發生啲咩事

激活到我創作嘅思維

好似賣史露比公仔
吉蒂貓公仔案咁

期待大家繼續比啲意見

千年蟲？
我都有諗過
唔知加唔加到入去

果陣小一 唔記得， 應該都係訓住過

Y2K好似好大件事
但其實好多野都淡左唔多記得

可能之後幾年既事仲大衝擊所以冇乜特別印象

寫咗七十萬字
都叫拖住

咁魔瞳嗰啲叫咩啊

講真就有拖架喇
但節奏呢家野人人唔同
覺得好睇就留低慢慢睇
唔鐘意就飛黎睇

節奏快到完故都唔知UP乜鳩你睇埋我果份

孫權用千年蟲昆阿婆錢，神探破案但孫權搵左條靚仔頂

你地真係當人地作野好似copy出黎咁

咪臭係 魔瞳追左六年

咁多人物，咁多條線，又要諗下點鋪排，未必下下有靈感，你估寫故咁易架?

講真我即場都可以度十個八個

但係真係完整咁有起承轉合 角色塑造 主題嵌合各方面真係唔係易事

你話一個鐘時間作一篇千零字嘅文考試真係唔難

但寫幾十萬字嘅故仔
真係好難

開頭會易寫
之後就難寫

我寫依個故仲要中間突然加啲野入去
仲要契合到個故
我覺得自己有突破嗰喇

唔係自己讚自己
我覺得儘咗我極限去寫

依家係埋緊個尾佢

我冇咁諗
咪屈

純粹講個節奏個個人寫法唔同，讀既人想法都唔同
以寫左咁多字仲未完到第一部，你話拖唔拖？
我冇話話唔鐘意，覺得好睇就慢慢品嘗，唔鐘意咪飛文囉

盡左力大家都睇到既
不過呢條友用DSE既短文黎比
我真係唔知點回佢好

留名，好期待發展，希望主角同布正麗有好結果

咁撚醒 唔見你自己開個故出來？

春巴唔好理d低能兒童

今年的陸運會在青衣運動場舉行，十二月的天氣較為清涼，同學們已經換上了冬季校服。

同學們分成四社，每個社以不同顏色去區分，我所屬的是紅社，自強會的成員只有曾倩萍與萬季常是紅社，曾倩萍穿上問同學借來的綠社運動衫，便走到綠社陪伴管佳莉（事實上有很多同學都會這樣做。）

好奇心滿瀉的萬季常纏著我，不斷追問我各種問題：

「會長，其實我幾仰慕你架！你樣貌又唔出眾、說話又唔玲瓏，再睇你個款都係啲窮鬼公屋仔，但係點解可以溝到咁多女嘅？我地校花榜上嗰啲女同學，都畀你溝咗一半喇。」

我聞言瞪了萬季常一眼，他獃了獃，再道：「咁…可能你諗頭多，多花臣，一定係咁樣。」

此時，運動場上正在進行女子甲組一百米跨欄初賽，我看到幾位參賽的女同學姐手姐腳，有女同學在跨越欄杆時，被欄杆絆到摔在地上；有些女同學索性把欄杆推倒再跑，看台上有不少同學見狀爆出了一陣哄笑。

萬季常見狀問道：「會長，聽講你中一至三成個kai子咁款，因乜解究升咗上中四，搞出咁多花臣野嘅，又同朱斌仔爭做大佬，又搞依個自強會？啲人話你踩波車仆街之後開咗竅喎，係咪真架？」

我點了點頭道：「係啊！你不如依家試下。」

「唔駛喇！我諗依招唔係個個人都啱用。」

過了一會，萬季常又道：「會長啊！你上年參加歌唱比賽，表現一鳴驚人，連植爺都讚你，但係睇你個款點都唔似咁有才華，其實你係咪抄歌嘖？」

我沒好氣地瞥了萬季常一眼。

此時輪到第二組的甲組女子跨欄，我瞧見楊鳳瑤與成敏研都有參賽。

「仲有啊！會長…」

我殊了一聲，道：「靜啦！唔好阻住我睇比賽。」

發令員鳴槍，一眾參賽者立時彈離了起跑線，這一組參加者的質素比上一組高出很多，曾奪多屆最佳女運動員的成敏研固然厲害，但想不到身形嬌小的楊鳳瑤表現也不遜色，緊緊追在成敏研身後。

成敏研以第一名衝過終點，而楊鳳瑤則緊隨其後，拿了個第二名。

儘管楊鳳瑤只是第二名，但我相信以她這樣的表現，要晉身決賽完全沒有懸念。

其實我唔介意

佢講出佢嘅諗法

我又講出我自己嘅睇法嘖

大家討論下

個故埋緊尾喇!

大家其實係咪好想完故嘖

連登其實都幾多天才兒童
春巴唔使理就得
想快自己出去搵d mk 叫春重甜短故
或者去紙言搵d 完左既故

想要咪攞去攞，一打唔洗找

又要入黎睇，又要入黎屌，on9

Live

我唔想 我想一路繼續有文睇

我唔想完啊春巴

要完都寫晒三部曲先好嗎春巴

完左第一部批準你小休一陣

超唔想完故呀！

其實唔想咁快完
慢出唔緊要呀
我地有嘅係時間

魔瞳我都等左幾年
又未夠老去死
慢慢無所謂
最緊要keep 到質素

寫完第一部

想完成個舊故先

條友鳩噏咪理佢啦
長故不嬲係咁

我又唔想咁快完
依個故對我黎講就好似真情

嘩 好撚勁

你真係人如其名 9up 唔洗本嫁喎

下話

我諗邊個垃圾 大家都分到嘅

你凍唔凍

無端端入嚟話自己5**

唔知想點

Blocked 唔洗同佢講野啦

多謝你為大家帶黎咁有趣嘅對話
5**

多謝爸打支持

但係希望你唔好同其他爸絲打嘈

你鬧我 我唔介意

我覺得中文作文拿5** 真係好勁

嗰陣會考我得c

大佬
我唔鍾意男人

Ok

其實佢係咪入黎曲線推po 嫁，真係難分真與假

春巴你係咪係出面得罪左d弱智但自己唔知啊?
見到話自己5**笑左出黎

我阿根庭廿年fans
由巴迪高捧到依家
美欺我撐硬

可能咁樣得罪其他牙朗fans

咁唔怪得啦，又係足球累事
你篇文唔好寫關於美斯既野，我驚你比個弱智斬

有人入黎嘈下推下post都好

曲線推po

好多人都背定幾篇文落場考，都照拎到5**啦，咁唔通代表嗰班人本身寫文都勁？當然你都可以批評作者，但如果你喺覺得自己更優秀就寫嗰故嚟睇下，等大家又多嗰故睇下，你又可以證明到自己。

無

大家早啲瞓

無文你又比人話你嫁啦
但如果你又寫到條女變雞，連我都會話你

見到成三十幾個reply 仲以為有文

其實唔多想個故完，睇大鳩志已經成為一部分，我寧願春巴慢慢寫落去，如果為快手爛尾會係好可惜嘅事，比較想睇主角點以三十幾歲嘅頭腦係嗰個年代成功，好似之前賣snoopy咁，多過睇佢同d數字幫9下9下

其實諗諗下唔洗太認真
成皇志都唔會同佢d on9 同學計

休息一陣好啦

我點都支持春巴

今天有文乎？

點都有啲

不過未知幾點
你地可以聽朝先睇

謝

支持

好似一路都對湯仲謀印象唔深咁
要重睇邊集

咁多戲份都唔深
全部重睇啦

萬季常就像蒼蠅一樣，一直在我身旁不斷作出滋擾，我忍受不了，只好到更衣室避難。

我在更衣室裡碰上了黎早強，他瞧見我立時道：「喂！大鳩志，見到你就啱喇！一齊鋤dee，依家我、姚少、聞屎三缺一，爭你啊！」

「吓！咁多人出出入入，你話喺到鋤dee，陣間畀老師捉到好大鑊嗰喎！」

「緊係唔係依度啦！我地走入去換衫嘅地方，鎖埋門，邊個知啫？」

「吓！四條友迫入去嗰啲地方，連腳都伸唔直喎！又迫又侷，你地玩埋我嗰份喇！」

黎早強不滿道：「妖，成日潑冷水，好鬼無癮架！」

「唉！好心你地，陸運會就出去參與下啲田賽徑賽啦！迫喺個更衣室到鋤dee，有無咁大癮啊？」

黎早強向我比了個中指，以示不滿。

我沒有再理會他。

更衣室的廣播器響起：「男子甲組擲鐵餅第一次召集。」

我換上了短褲，便離開了更衣室，走到召集區。

在召集區等了一會，老師點名後，加上我只有七人參加這個項目。

這些同學的體重都很極端，有些從外表看來大概只有一百磅多一點；而有些則目測超過二百磅。

我參加擲鐵餅的原因，並不是因為我喜歡這個項目，而是我覺得沒有多少同學會參加這個項目，奪獎的機會會大一點。其實我不是十分渴望得到這些獎牌，但如果有機會得到，我亦會去爭取，聽起來好像有點矛盾，但這是我心裡的想法。

一名體形瘦削的男同學試扔，把鐵餅打在身後的繩網上。第二擲也只是把鐵餅扔出離自己五米遠的距離。

到了另一位身形肥胖的男同學，他使力一扔，鐵餅直朝旁邊的老師飛去，這時老師正垂著頭與兩位當義工的同學在相討什麼似的，並不知有鐵餅朝自己飛來。

有人示警道：「小心啊！」

匡噹一聲，鐵餅打在老師身旁的柱子上。

老師與兩名同學被嚇得臉色蒼白，一臉驚魂未定的樣子。

輪到下一位同學的時候，那名老師已經學乖了，站得遠遠的視察。

輪到我的時候，之前四位同學最佳的紀錄是二十八米遠，我心想我應該不會比他們差吧？

我沒有學過擲鐵餅的技巧，要注意用什麼姿勢投扔才是正確、那個角度是最佳的投出角度，我對這些都是一竅不通。

我只是奮力把鐵餅甩出去，鐵餅打著轉呈四十五度角飛出。

我仰望鐵餅的軌跡，我好像扔得很遠。

鐵餅落在草地上，當測量員的同學上前量度距離，他喊道：「三十八米。」

我暫時擲出了最好的成績，再擲兩次後，還是未能突破這個成績。

現在還剩下兩名同學未擲，即是說就算他們成績比我好，我最少亦能夠拿到一面銅牌。

第六名同學扔完，他的最佳成績是廿六米；最後一名同學亦扔完，他的最佳成績是三十一米。

原來扔出三十八米的距離已經很厲害，可以拿到一面金牌，不枉我這一星期經常到阿益的拳館舉鐵。

還記得在中二的時候，叨了別人的光，在４Ｘ１００的接力項目得到了冠軍；現在我靠自己的實力站上頒獎台上。

老師把金牌發給我的時候，有同學在台上喊道：「會長，好野！」

我認出那是萬季常的聲音，他讓我有點尷尬。

從頒獎台下來，我碰到了楊鳳瑤，楊鳳瑤臉頰紅彤彤的，額上微微滲出汗珠，她看到我掛在頸上的獎牌，訝道：「吓！你居然攞到金牌。」

我瞧見她掛在頸上的是跨欄銀牌，有點替她可惜，安慰道：「其實妳表現好好架喇！不過妳嘅對手係成敏研，咁無辦法啦！」

楊鳳瑤道：「好彩４Ｘ１００同４Ｘ４００同佢同社嘖！如果唔係，又只係得第二。」

今日有文

喺文呀
春巴好好休息，耐心等你既好文

多謝各位

依家邊度邊寫

寫下日常

再度下主線

Yeah 有文睇!
開心!

支持春巴!

感謝有文

其實楊鳳瑤唔係expectation太高

都幾正

其實寫生日都好好睇 因為好有代入感 加油出書

其實寫 日常都好好睇 因為好有代入感 加油出書

耐無講佢啲痴線嘢
好似洗白咗咁

感覺萬季常會成為仆街仔

馬良

唔知今晚。。。

推呀！

儘量

回到更衣室，碰上了尚興國與關國安，原來兩人均參加了甲組的一百米賽跑，而且兩人亦能夠進身決賽。

尚興國道：「阿志，你覺得我贏定阿安贏啊？」

「大家都係自強會嘅人，邊個贏都好啦！」

關國安道：「會長，聽講你嗰班嗰個叫陸永祥嘅人都入咗決賽喎！佢係咪好勁架！」

「係啊！佢係學校足球隊嘅王牌，跑得好快架！上年一百米跑，佢都係前三。」

揚聲器提示道：「男子甲組一百米最後召集。」

我鼓勵道：「你地兩個加油啦！我同你地打氣。」

回到看台上，我不想被萬季常騷擾，於是穿上了校褸，趁沒有人留意，悄悄地走到隔離的黃社，在黃社的看台碰上了宛琳珊。

宛琳珊愕然道：「成皇志？你唔係紅社嘅咩？走過嚟仲咩啊？」

我把食指放在唇上：「殊！好多人都係咁啦！你地依邊可以睇到邊個衝線喔嘛。」

此時有人搭著我的肩膀，我回頭一看，原來是霍去登和林海原。

霍去登道：「咦！你咪鳩爺，走過嚟做咩啊？」

「啱啱答完宛琳珊，又要答你啊？都話你地黃社依邊可以睇到啲人衝線咯！」

霍去登道：「一百米決賽，阿祥都有份跑，上年攞銅牌，今年唔知咩成績呢？」

宛琳珊道：「陸永祥初賽成績好似麻麻咋！唔知佢決賽咩成績呢？」

「阿祥留力嘖！決賽先見真章。」

宛琳珊好像頗關心陸永祥的狀況，難道他們已經暗地裡一起？

以我記憶所及，他們好像在會考後才正式交往，我不禁問道：「奇怪喇！陸永祥係綠社；宛琳珊，妳係黃社，點解妳好似好關心佢嘅？」

宛琳珊辯道：「唓！我地都係５Ｄ班嘅！緊係支持返自己嗰班架啦！」

林海原附和道：「咪係囉！阿祥代表緊我地班比賽，我地緊係要支持佢架啦！大鳩志，你唔係唔支持啊？」

「吓！支持，大家都係５Ｄ班，緊係支持啦！」

從宛琳珊剛才的表情來看，我覺得她對陸永祥存有一些特殊的情感，不可以說是愛情，但至少對他存有好感，我不禁替游大輝感到著急：「大輝啊！大輝啊！你女神就嚟比人搶走喇！你爭氣啲啦！」

林海原道：「宛琳珊，妳就嚟生日，如果阿祥贏咗金牌，送畀妳做生日禮物，妳會唔會接受啊？」

宛琳珊沒好氣地白了林海原一眼，道：「贏咗先算啦！」

在與陸永祥競逐宛琳珊的芳心一事上，游大輝可說是處於劣勢，為了游大輝的幸福著想，我只好把希望放在尚興國與關國安的身上。

「尚興國、關國安，游大輝嘅幸福就靠你地喇！唔該你地真係辰生生性性啊！」

由第一個post追到上黎

陸運會獎牌真係贏黎送俾女

推推推!推到陸犬去死!豈有此理丫同我爭女

傻啦，最後都係大鳩志食，邊到會有你份

大鳩志扮好人幫你咪又係為左食

佢去食布甸啦，咪搞我條女

想食女就爭氣d啦
仲好似小學雞咁

布癲唔得
最好係楊鳳瑤

Why not both

高瘦平下下窒住曬

打緊

夜啲

各位可以選擇明天看

輕輕一推

加油，記得要休息夠，春巴有健康，我先有好文睇

正當我暗自為游大輝祈禱之際，一聲刺耳的鳴笛響起，男子甲組一百米的決賽正式展開。

八位參賽者如脫兔般彈離起跑線。

在初段的時候，六號線的藍社學長稍稍領前；二號線的陸永祥緊守第二；四號線的尚興國與五號線的關國安只是排在第四與第五名。

霍去登與林海原見狀立時為陸永祥立喊助威，道：「阿祥加油！阿祥加油！」

宛琳珊亦高呼道：「陸永祥，跑快啲啊！」

在爭奪宛琳珊芳心的一事上，我是站在游大輝那邊的，所以現在的形勢讓我有點不是味兒，我又不便替尚興國和關國安打氣，在三人的身旁我只好裝裝樣子，有氣無神地喊道：「阿祥加油！」

我心中暗怪尚興國和關國安二人不長進。

就在離終點還有四十米的距離，比賽出現變化，尚興國和關國安在此時倏地加速，一把將陸永祥擠在身後。

霍去登等人見狀亦焦急起來，嘶聲地喊道：「阿祥加油！阿祥加油！」

還剩下二十米的距離，尚興國、關國安和那名藍社學長三人爭持得相當激烈。

到了最後十米尚興國與關國安二人同時帶離藍社學長，最後兩人叮噹馬頭衝過了終點，而陸永祥只能以第五名完成比賽。

宛琳珊一臉失望道：「吓！跑得第五咋！」

林海原替陸永祥說好話，道：「其實阿祥攞個第五都好叻架喇！妳頭先都睇到阿祥跑得幾咁快架啦！佢搏晒命去跑架，只不過今年啲對手太勁嘖！」

宛琳珊瞥了我掛在頸上的金牌一眼，道：「連成皇志都有金牌攞，陸永祥真係無用啊！」

林海原道：「佢嗰個項目得七條友參加，都無人留意嘅！一百米賽跑喺全場嘅焦點！兩樣野無得比嘅！」

我心想：「我攞個無人睇嘅擲鐵餅金牌，點都好過好多人睇住攞個第五喔！」

我當然沒有把我真正的想法說出來，我還違心地附和林海原的說話：「係囉！阿祥已經盡咗力，其實輸贏唔重要，正所謂友誼第一，比賽第二。阿祥佢雖然輸咗，但係已經贏盡掌聲。」

我離開了黃社的觀眾席，由觀眾席後方的通道回去紅社看台，宛琳珊從後追出來，道：「喂！成皇志。」

我有點愕然，問道：「咩事啊？」

宛琳珊臉上掛上人畜無害的笑容，道：「你送你嗰塊金牌畀我得唔得啊？」

「吓！點解啊？」

「因為我就嚟生日囉！」

「咁…關我咩事啊？」

「你…唔係咁孤寒，塊牌又唔係真係用金做嘅！」

「雖然塊牌唔係用真金做，但係我依世人應該都無乜幾何攞金牌，留番做紀念都好啊！」

「有咩好紀念啫！」

「其實你可唔可以話畀我講，點解妳咁想要金牌嘖？」

宛琳珊倏地現出傷感的神情，道：「我…想試下第一嘅滋味，就算唔係用自己嘅實力都得，我都想感受下冠軍係點，唔想成日做第二。」

我有點理解宛琳珊，以她這樣出眾的相貌，在校花榜卻屈居在布正麗之下，而她亦曾在言語間表示對呂靜宜的嫉妒，這一刻我有點同情她。

「又唔駛突然變到苦瓜乾咁嘅樣，妳想要金牌嘖，我送畀妳囉。」

我把那面掛在頸上的金牌除下，交給宛琳珊。

宛琳珊接過金牌，獃了獃，才道：「你唔係話要留返嚟做紀念咩？」

我用手撥了撥頭髮，裝帥道：「就算我將金牌送咗畀妳，仍然改變唔到我係擲鐵餅冠軍依個事實。」

宛琳珊噗哧一笑，道：「咁多謝晒喎！」

宛琳珊正要轉身離去之際，我道：「等陣，唔好畀陸永祥知道我送咗個金牌畀妳。」

「哦！好啊！」

我要宛琳珊不要說給陸永祥知道，是怕小氣的陸永祥又再誤會我。

此時，尚興國和關國安回到看台，尚興國喚道：「喂！阿志。」

我瞧見尚興國掛在頸上的是金牌，便道：「嘩！叻仔喎！你地兩個包辦頭一二名，但係點解你地唔一開始就發力啊！頭先嚇得我喔！」

關國安道：「留前鬥後不嬲係我地嘅策略嚟。」

尚興國道：「阿志，你個金牌呢？」

「送咗畀人喇！」

尚興國臉上出現一個猥褻的笑容，道：「送畀囡囡啊？」

「係啊！不過唔係你個衰仔諗嗰種。」

關國安拍了拍尚興國，道：「阿國，頭先賽跑輸你一啲，但係靜間跳遠我唔會輸畀你嘅！」

我道：「大家都係自強會嘅人，邊個贏邊個輸有咩所謂喔！」

二人離開後，布正麗與她的兩位朋友譚慧詩和許詠欣迎面而來。

譚慧詩瞧見我道：「喂！成皇志，見到你就啱喇！」

我奇道：「咩事啊？」

許詠欣道：「我地知道你對我地布甸娘娘起痰好耐，依家畀個機會你，獻出你塊金牌，當送畀娘娘做生日禮物。」

布正麗啐道：「譚慧詩、許詠欣，你兩隻野好大膽啊！膽敢戲弄哀家。」

我有點詫異道：「又要金牌做生日禮物？究竟發生咩事啊？」

譚慧詩把手上的ＹＥＳ遞給我看，道：「嗱！依到星座運程預測寫住，今個月生日嘅人馬座，運程糟糕，收到冠軍獎牌先可以轉危為安。」

許詠欣道：「嗱，成皇志，依次個天都幫緊你啊！今次你立下大功，隨時兵仔變侍衛長架！個金牌呢？快啲攞出嚟啦！」

宛琳珊也是今個月生日的，而她又是ＹＥＳ雜誌的忠實支持者，她一定有看過星座運程預測，所以她…剛才是騙我的。

許詠欣催促道：「喂！快啦！個金牌呢？」

我苦笑道：「我…頭先送咗畀宛琳珊。」

許詠欣聞言，指著我道：「叛徒，你依個叛徒，居然背叛娘娘，向宛琳珊獻殷勤。」

布正麗道：「喂！許詠欣，唔好發癲啦！啲星座預測邊到信得過架！真係咁準嘅話，寫嗰個晨早發咗達啦！」

布正麗雖然這樣說，但我感覺到她好像有點失望。

此時揚聲器響起：「男子甲組跳遠第一次召集。」

我道：「妳想要金牌啫，妳等我一陣，我依家去贏畀妳。」

布正麗瞧著我，愣了愣道：「哦！好啊！」

我步下了樓梯，感覺剛才自己的說話好像有點怪。

機會黎啦

支持兩面通吃

唔係比大鳩志食我女神，係等大鳩志幫我趕走陸犬

Pishhhhhh

頂，大鳩志幾時真係變左做丙朗?

跳遠應該冇金牌啦 嗰兩隻跑狗應該贏

一定要送到比布正麗呀

搏老命攞第二更會感動到條女

呢段真心鐘意
拎第二帶點遺憾反而一世記得

見你贏得輕鬆過幾年拎返出黎都唔及二奶命睇得重要

金牌，布甸年年收一堆喇，過幾年成櫃桶金牌晨早唔見晒
反而成皇志塊銀/銅塊會特別好好保存

溝哂啲女啦鳩爺

果兩件都係自己人，賽果內定啦

大鳩志咁warm 既

就係想睇多d 校園入面嘅故事

好青春 哩篇好正

你地劇透晒

我點寫

加油春巴，無限支持

又食囡 正

實會傲嬌話人哋放水

布甸

第二

未必

你地班友仔

即係第三
有文未呀？

感覺布甸同宛琳珊會爭大鳩志

唔會啦，宛琳珊咁現實

推，支持

任何事都有變數
更何況大鳩志改變咗歷史

等埋你訓

可能是剛才輕易獲得擲鐵餅的金牌，讓我有點高估自己的實力。來到一個有廿多人參賽的跳遠項目，我才了解到自己的體能沒有我想像般厲害，就算我使盡吃奶之力去跳，最遠的距離連五米也沒有。

與我一同競逐這項目的關國安和尚興國輕鬆跳出超過六米的成績，關國安還以6.83米的距離力壓尚興國的6.68米得到金牌，真的如關國安所說，他成功報回一箭之仇，而我的成績只能獲得第九名。

我對這個成績很懊惱，剛才我還誇下海口送布正麗一面金牌，想到剛才自己的大言不慚，現在自己真的威風掃地。

關國安和尚興國兩人再次包辦第一、二名，他們走過來向我耀武揚威一番。

尚興國笑道：「阿志，好心你無學過跳遠，就唔好參加啦！你頭先落地嗰動作好似餓狗搶屎咁。」

我聞言睨了尚興國一眼。

「阿國，你唔好咁講啦！」關國安道：「會長，不過話時話，如果你之前你叫我地教你正確嘅跳遠姿勢，你學識咗，有可能跳到六米以上嘅成績。」

我掃視了兩人一眼，不忿道：「你地唔好留番佛誕先講。」

尚興國道：「咩啊！阿志，又係你話邊個贏都好，大家都係自強會嘅人，依家你好似好葡萄我地咁嘅。」

我聞言為之語塞，只好冷哼一聲。

關國安道：「會長，你好似好想要獎牌咁，一係我將我嗰塊金牌送咗畀你喇！」

「痴線，你當我係女啊！依啲野要自己贏返嚟先有價值，你送畀我個意義就唔同晒囉！」

尚興國苦笑道：「咁我地有咩幫到你啊？」

「你地靜間有無跑三千米啊？有就棄權唔好跑啦！」

關國安搖頭道：「無啊！我地得番接力咋！」

點解錫完布甸之後冇咗下文

跳遠遭到慘敗，讓我沒有顏面回到看台，只好留在男更衣室，能夠奪得金牌的機會，只餘下待會的三千米長跑，我心想對上四年，三千米長跑在賽跑運動中都是不太受歡迎的項目，大部份男生都較為喜愛一、二百米這些短跑的比賽，今年應該會同樣吧？這年多來，我不斷跑街，勤練體能，原來就是為了這一刻。

在更衣室等待比賽來臨的時候，我不斷拉筋，去讓身體儘快進入作戰狀態，待會的比賽不容有失啊！

正當我忘情地拉筋之際，有人喊道：「喂！大鳩志，你喺到做咩啊？」

我抬眼一看，原來是郭左杰與陸泳祥。

「無，靜間跑三千米，拉下筋嘖！」

郭左杰有些詫異，道：「咦！你又跑三千米啊？我同阿祥都係啊！」

我聞言感到錯愕，道：「吓！你地往年都無跑開三千米架！點解無神神今年會跑架？」

郭左杰反問道：「唓！你之前夠無跑開啦！咁今年你又跑。」

糟了！現在有郭左杰和陸永祥二人成為我的對手，我的奪金之路突然變得困難重重了。郭左杰是我班出名的氣袋；而陸永祥是學校足球隊的成員，最近的體育堂，圍著學校的繞圈跑，我的成績略遜他們，不過學校的繞圈跑只是二千米距離，今次的是三千米賽跑，性質有點不一樣，我每次跑街都是十公里的距離，論耐力不一定會輸給他們的。

陸永祥道：「頂，頭先一百米跑仲諗住可以送到塊金牌畀宛琳珊，點知啲對手咁鬼勁，依家只好寄望三千米可以攞到塊金牌啦。」

郭左杰愕然道：「阿祥，乜咁啱啊！我都諗住送塊金牌畀盛衣貝，仲以為得我一個咁諗添。」

我插言道：「你地有無搞錯啊！一個二個都諗住送塊金牌畀女去取悅佢地，你地知唔知道運動嘅真諦係咩啊？係鍛鍊自己嘅意志，超越自己嘅極限，我唔會輸畀你地依啲咁膚淺嘅人，你地都係退出比賽罷啦！」

陸永祥道：「痴線嘅！邊個話依兩樣野有衝突架！比賽嗰陣鍛鍊自己嘅意志、超越自己嘅極限；贏咗比賽就送獎牌畀囡囡。」

此時，有兩名黃社學長走進更衣室，一名身形高高瘦瘦，手長腳長；另一名膚色黝黑，全身肌肉如鋼條般結實。

他們在我們身後更衣，我聽見他們的對話。

他們說經常跑山，待會的三千米長跑沒有難度。

他們走後，郭左杰道：「阿祥，你聽唔聽到啊！頭先嗰兩條友成日跑山嗰喎！好似好勁咁款喎！」

陸永祥不屑道：「超，依啲擺明出口術啦！用埋啲低莊技倆打擊對手士氣嘖！」

我並不認同陸永祥的說法，他們的那種身型很明顯就是經常越野跑而鍛鍊出來的。

現在與我競爭三千米金牌的，除了陸永祥和郭左杰外，還有那兩名實力神秘的黃社學長，形勢真的很嚴峻。

看形勢是贏不了，還是向宛琳珊討回那塊金牌較為容易，她那麼貪錢，最多給她二三百元續回金牌吧！

唉，慘喇今鋪，仲送唔送到比布甸呀？

畀幾舊水宛琳珊買返算

Live,春巴加油

我插言道：「你地有無搞錯啊！一個二個都諗住送塊金牌畀女去取悅佢地，你地知唔知道運動嘅真諦係咩啊？係鍛鍊自己嘅意志，超越自己嘅極限，我唔會輸畀你地依啲咁膚淺嘅人，你地都係退出比賽罷啦！」

睇到真係笑死我

有練開拳㗎嘛
武力解決

跑到瞓低
布甸幫阿志做人工呼吸

跑到嘔都輸但係布甸睇到好感動

俾兩三舊水就有得收皇后入後宮，抵俾

咁睇法鳩爺今次應該似之前有位巴打咁講得銀牌，但送俾布甸仲特別

等大9發達就會啦

校園風返黎喇

發左咪booking

登仔專稱

兩條友唔識di
踢佢出會

遲啲仲warm

個故會去埋放榜 謝師宴

之後就落幕

你地喜歡啲學園元素

但係其實都係嗰幾味

好難有新野寫到出嚟

布甸唔會啩

咩都有可能嘅

有兩個女角退場

啲女角越來越少

依家 布正麗 楊鳳瑤會多返啲戲份

宛琳珊未計劃依一部會有咩重要戲份

因為未講到

多謝

難啲

春巴終於回我，好滾動呀

Sorry

最近少咗上連登

真心覺得樓主個故可以同魔瞳睇齊，個世界觀既互動仲可以好大發揮，希望唔好咁快完，因為我覺得你個故開得好好好好，因為我相信大部分人都有後悔過好多野，想返番轉頭重新揀多次，希望樓主好好珍惜，我唔係話睇少你下個故超越唔到，但係有時真係一個機會捉得實，個部就係代表作，我都好奇怪點解個故咁正，但人氣未必夠其他人高，點都好，我尊重樓主既創作，忠於自己，覺得係時候完就完，支持你

多謝爸打

其實我未上高登已經聽過魔瞳大名
佢啲角色有好多唔同神魔嘅典故
好有日漫風格
知佢今年出書都好替佢高興
無諗過同佢比較
只係之前有爸打講我寫個故兩年未完
提下魔瞳講下笑啫

依個故未完晒嘅
只係完首部曲
等寫下其他唔同野休息下沈澱下先再寫

之前睇爆漫
話有一種只計算型漫畫家
我自己成日會留心一啲受歡迎嘅電影 漫畫
嘗試去分析下點解嗰啲作品受歡迎
之前係高登出咗篇叫高登第二十七台
一開始真係好好反應
但之後自己屋企發生啲事
無心機寫
停咗落嚟

希望完咗第一部
有機會寫番

我開始睇淡啲人氣
雖然有時會失望
覺得有人睇我寫嘅故事
都係值得高興嘅事
好多野強求唔到

慢工出細貨 繼續努力

係㗎，書如人生，黎耀祥其實一直好戲都唔係即刻有人欣賞佢，星爺套西遊記上畫時無人話好睇添，之後人大左睇返又覺得唔同感覺，所以話，好野始終有人識欣賞，未必係即刻，但總會有，你睇大台個流行乜乜50年就知，用盡全力、寫好佢，我等住有人用你劇本拍戲㗎，唔係抬舉你要你繼續寫，而係想你知，你所創既「成皇志」「布正麗」等人。係有靈魂，會感動到人

又話有3部曲

同魔瞳又未至於同lv, 但如果出埋第二第三部曲可能就會

好掛住静宜同艷姐

春巴，真係唔洗睇重係連登上嘅人氣，你見上得熱門嘅多數係甜故果啲，正經故反而未必多人睇，所以人氣依啲野真係無異於一串數字呀千奇唔好放棄!
ps: 每一篇文我都有正皮嫁!

今日出唔切
各位早啲瞓啦

春泥你唔會相信你呢個故對我影響有幾大。
所以，加油。
你嘅文字影響緊好多人嘅生命

無文 早抖 春巴 加油

加油春巴

等我都回到過去，返2008年跟住隻八爪魚賭波先

同我死都死番個金牌番黎！

金牌對你黎講算咩丫，比個銀牌銅牌你先特別加嘛！

其實兩類故嚟

邦拿係我欣賞嘅網絡作者之一

有機會我都想寫下啲打鬥玄幻故

出返嚟都未必係好事

其實想試下係其他地方出文

睇下其他讀者有咩反應

咁誇張

收到

你返番過去
準過隻八爪魚啦

成皇志應該會盡力

會唔會八爪魚其實都回到過去所以先會準

其實隻八爪魚係講緊啲咩？

巴打記唔記得我呀

係咪好耐之前嘅高登爸打

期待

正當我腦海浮現出這念頭，我察覺到很危險，因為我去尋求另一個方法去解決問題，這表示我對即將來臨的比賽缺乏自信，如果我抱住這個心態去比賽的話，我根本不可能發揮出應有的水準。

我要對自己有信心才行，畢竟這年多來我不斷去跑街和重力訓練，我付出不少汗水，讓體能變強。

我要相信我自己，這三千米長跑的比賽正好可以印證我自己的實力。

「男子甲組三千米賽跑第一次召集。」

這時我的心情有一點緊張，緊張讓我有點便急，擠出了一點尿在尿兜後，我還是覺得身體還有多餘的水份未排走。

我知道這是因為緊張而產生的心理作用，而事實上我沒有這種生理需要，於是我便跟隨陸永祥和郭左杰到起跑處預備。

站在起跑線前，看著跑道前方，卻看不到終點在何方。我手腳有點發虛，於是微微晃動一下手腳，再拍了拍自己的臉頰，精神亦抖擻了一點。其他參賽者亦陸續聚集，那兩名黃社學長亦走到起跑線前準備，我看見他們兩人神情輕鬆，一副胸有成足的樣子，這樣反而讓我更加緊張。

我現在的心情，就與之前第一次踏上台參加歌唱比賽的時候相似，那時我是為了在管佳莉面前唱出明年今日而上台，而我現在又是為了什麼在這裡呢？

我茫然的雙目四處張望去尋找答案，然後我的視線在觀眾席上某個位置停留，我瞧見布正麗在向我揮手，我記起之前我因為感到不快樂去跑步，每次跑完步她都會出現在我的面前，我的終點就在那裡。

我的心漸漸定了下來。

到了最後召集的時刻，所有參賽者早已在等候多時。

睇埋先訓

一聲尖銳刺耳的鳴槍聲響起，我跟隨著其他參賽者離開了起點。

由於這是三千米的比賽，即是要繞著運動場跑七個半圈。我打算採取留前鬥後的策略，以免在初時過度消耗，令末段的時候後勁不繼，所以我在第一個圈時只是以平時長跑的速度去跑步。

有一些看來是初次參加三千米跑的同學，在第一個圈便全速去跑，在進入第二個圈時，速度已經明顯下降。

兩名黃社學長看來與我一樣採取留前鬥後的策略，他們以自己的節奏在我身前十米距離跑步，他們的步伐輕鬆，看似動作不太快，但跨步的距離挺闊，他們的兩步跨越的距離便等於我的三步。

陸永祥和郭左杰保持在我與兩名黃社學長之間。

在進入第四圈時，有不少參賽同學因為缺乏長跑的經驗，跑到這裡體力急速下降，已經變得滯後。

這時兩名黃社學長亦把速度略為提高，漸漸搶到最前排的位置。而陸永祥和郭左杰同時在這時候發力，緊跟在兩名黃社學長身後。

到了第五個圈的時候，陸永祥和郭左杰倒過來搶佔了頭一二位，這時我被他們拋離了快有半個圈。

此時，我陷進兩難，原本我打算在第六個圈才一舉發力，全速去完成最後的六百米賽程，可是我被他們拋離得太多了，如果我按照原定計劃的話，我怕會趕不及。

最後我猛一咬牙，決定現在就出盡全力去跑。

原本我落後他們半個圈的，但是在進入第六個圈的時候，我與他們四人的距離縮窄到大概十米距離。這時陸永祥和郭左杰已經出現了疲態，速度下降了很多。

這也是我所預料之內，因為平常在學校繞圈跑的距離大概是二千米，現在已經超出了這個距離，他們已經到了極限。

兩名黃社學長再次進佔了前兩名位置，而我亦越過了陸永祥和郭左杰搶到了第三名。

在進入第七個圈的時候，在我身前的兩名黃社學長倏地加速。這時我好像也到了極限，平常我跑街的時候只是以均速去緩步跑，沒有練習過全力衝刺，剛才我已經以比平常快兩倍的速度去跑，現在我感到腹膜刺痛，大腿亦開始酸麻，能夠維持這個速度完成比賽已經非常難得了。

兩名黃社學長把我拋得越來越遠了，我的體能透支得很厲害，我的意志亦難以去堅持。

這時我在嘈雜的打氣聲音裡，聽到一把聲音：「加油啊！成皇志。」

我驀地醒覺到終點還離我很遠。

我自我去催谷，企圖去把身體的力量淘空，我咬緊牙關，感到身體力量一點一滴爆發出來，我奮力向前跑，忘卻了腹膜的刺痛感覺，大腿亦不再酸麻。

我與兩名黃社學長的距離一米一米地收窄，到了最後一百米，我與他們的距離收窄到不足五米，他們的速度已經到了極限，不能再把我拋離；可是我亦再也難以與他們的距離再拉近，那怕只是十厘米亦不行，最後我只能緊隨他們以第三名衝過終點。

衝過了終點，我意志與體能消磨殆盡，我全身乏力，倒在地上大口大口的喘氣，累得我差點以為再也站不起來。

(待續)

好希望主角同布正麗會一齊

人工呼吸

以前有隻八爪魚可以預測德國隊賽果

有塊牌比布甸就得
銅牌加布甸好過金牌加軟小姐
當然全部一齊都得

加油啊！成皇志

精彩

原來係咁

食布甸!食布甸!食布甸!

好青春呀，青春萬歲

喺文呀，不枉我耐心等待
快啲同布甸啪∞啪啪啪啪啪啪啪

短到糖尿

布甸已經得得手了

可能會笑大鳩得第三廢
不過照袋塊牌

Yeah

冇布甸嘅愛
大鳩志可能第三都冇

今晚有冇

應該無

各位早啲瞓

留名，好想睇布正麗有無感動

去看台抌塊獎牌比布甸！

一抬頭=布甸

可能係萬季常叫

見冇文loop返第一話開始睇
2016年係完全冇提及過布正麗呢個人
如果話排校花第二既宛琳珊都穿插花邊新聞
以佢姿色完全唔應該會零人氣

唔通原本世界線既布甸早就同周愉係返埋一齊
甚至比佢累死左 ？

春巴會唔會有機會提返原本世界線，一周目既各人去向？

一周目鳩卻同布甸係平行線, 自然唔清楚佢2016係咩情況

伏線

所以點解未返去之前強調第二
而無講第一

則係有機會知

三日起紙言追曬成個故，作者加油，如果個故事拎去拍戲一定好正

90年代嘅TVB或者拍到套好睇嘅校園長劇
而家就免啦
拍電影好過

How about ViuTV

冇人睇

呢個故事仲同其他故事有關?
C兄可唔可以比個 故事名黎

睇下等唔等到先

在三千米賽跑我只能取得一面銅牌，與答應過布正麗的金牌落差很遠，想到當初我還意氣風發向對方作出承諾，我便感到無顏臉去見她，而且她很受歡迎，在陸運會裡無時無刻總有一群狂蜂浪蝶圍在她身邊，我也無謂去自討沒趣。

到了陸運會結束的時候，原本我打算立時離去，但瞥見布正麗等人在大門口附近，我唯有躲進男更衣室。

我在男更衣室裡等待，心想：「再等多陣添，過多陣先出去…等陣，我點解要避佢啫？如果佢要笑我，就算我避得過今日，遲啲喺學校都會再見到，而且咁多人去討好佢，佢…可能已經唔記得咗依件事呢？」

一念及此，我走出了更衣室。

我在更衣室裡逗留了十五分鐘，大部份師生都已經離開，人流變得疏疏落落。

瞧向門口，布正麗已經芳蹤杳然，不知為何我有一點失落感。

我離開了運動場，朝青衣城的方向走去。倏地，有人從身後喊道：「喂！等咗你條友好喇！死咗去邊度嚟啊？」

我聞言愣了愣，別頭回望，布正麗出現在我面前。

布正麗向我伸出了手，我奇道：「仲咩啊？」

「你之前好型咁講叫我等你一陣，你去攞過金牌畀我架，金牌呢？」

我苦笑道：「妳頭先都見到啦！我得第三，點畀塊金牌妳啊？得個銅牌妳要唔要喔？」

「都好過乜都無嘅。」

我把銅牌交給了布正麗，布正麗把銅牌繫在頸上，道：「你好渣。」

「咩啊！我已經搏晒老命去跑，頭先跑完，我嘔到好似美斯咁啊！」

布正麗愕然道：「邊個美斯啊？」

「即係梅西囉！」

「咩霉西啊？仲咩無端端講粗口啫？」

美斯在這時候應該還在阿根廷吧？不過布正麗對足球員認識不深，就算我再次說出與現實不符的話，亦無傷大雅。

「梅西唔係粗口，梅西即係美斯，美斯即係球王，妳啲女仔人家除咗碧咸同朗拿度之外，仲識邊個足球員啊？」

布正麗神氣地道：「邊個話我唔識？我仲識舒寧咸同蘇斯克查，佢地都係踢曼聯架嘛！」

我記起上次與她和房侍農一同到８座賭波，所以她記得曼聯的兩個入球功臣。

「叻喇！叻喇！最叻妳喇！」

我們走了數步，布正麗又道：「喂！我話你渣，唔係話你攞唔到金牌，而係你應承咗人一啲野，當你做唔到，就會選擇逃避。」

我聞言想起了呂靜宜和柳豔，布正麗的說話一矢中的。

「我兌現唔到承諾，驚妳笑我啊！」

「嗯，你應承過我畀嘅係金牌，咁塊銅牌暫時留喺我到先，等你下年攞塊金牌嚟換啦！」

我苦笑道：「下年？我怕下年我都攞唔到喎！」

「下年唔得，就再下年囉！直到你得為止。」

「如果後年都唔得，我諗我畀唔到金牌妳喇！」

「咁你依一世都爭我。」

我苦笑道：「妳咁執著，我以後唔敢應承妳啲咩野。」

「係啊！所以你做得到先好應承我啊！」

唉，大鳩志你生性啲啦！

我們默然地走了一段路，我突然問道：「仲有幾個月就會考，妳有乜打算啊？」

「同你講過架，考完就出嚟做野架喇！」

「真係無諗過讀上去咩？」

「唏，我知自己咩料，中三無畀人踢出嚟，已經算對得住自己喇！」

「布甸，其實妳係好醒嗰啲嚟，如果妳依家發力，妳未必升唔到上去，而且我會幫妳。」

布正麗瞧了我一會，然後大笑道：「哈哈，你幫我？我真係唔鍾意讀書喎！而且每個人都有自己條路。」

「咁…無論妳讀唔讀上去，都要經歷會考架啦！點解唔考好佢呢？」

布正麗頷了頷首，道：「你嘅說話都有啲道理，等哀家考慮下。」

「其實妳知唔知皇后死咗老公，先叫自己做哀家，妳成日叫自己做哀家，係咪咒妳未來老公死啫！」

布正麗臉頰一紅，道：「乜原來係咁咩？」

「嗱！所以話知識係幾咁重要呢！好似妳成日叫自己哀家前哀家後，人地聽到會笑妳架！」

布正麗困窘地道：「邊有其他人敢笑我啫？淨係得你依個死人頭成人笑我啫！」

布正麗一腳朝我踢來，我向旁一縮，沒有給她踹中，道：「嗱！唔好郁手郁腳喇！唔係就會好似上次喺建華屋企咁，又要發生悲劇喇！」

布正麗聞言大窘，滿臉通紅罵道：「頂你個肺，你話過唔講架！你去死啦！」

我瞧見布正麗好像動了真火向我追來，凡是生物都有逃離危險的本能，我立時拔足狂奔。

感覺佢地最後會係埋一齊

突然覺得布甸同大鳩好襯

好正，好青春

大鳩志真係好好彩

春巴， 你係咪想寫死布甸

差d唔記得建華屋企件事

其實果下捉住佢示愛就搞掂

無可能拍劇

都無可能拍電影
咁長咁多人

電視我都無開好耐

暫時無

不過之前出過啲名
在其他故事出現過

拭目以待

依家其他女角被遺忘

咩人都有可能死

主角都死過一次

咁都唔記得

其實中間佢地隔住好多野

今集真係好正, 中學呀~~~~~~~~~~~~~~~~

其他2打6就算啦

其實果下捉住佢造愛就搞掂

x2

雖然我唔中意學姐 但係學姐條線就咁完咗？

未必

其實之前留咗條線

焰雞2.0

硬係覺得派得越多糖
個角色就越易出事

紅顏知己keep住好兄弟咁仲好
你睇下管雞，飛機宜同柳雞咩下場？

我覺得六美應該個個都拍勻拖,最後先到布甸

佢一定唔係布甸fans 布甸春光外洩都唔記得

好sweet

好青春

有時遺憾一生，反而更震撼 不過我都想佢地一齊

「成皇」志，布甸又係皇后，咁都唔會一齊

但布甸成日自稱「哀家」，唔通

就係咁明顯先容易出事
再說新年篇講到明賭王個女同成皇志個女
會係第三部有好重戲份
布甸仲想用硫酸潑春巴，真係不容樂觀呀

世盃開波

努力揾銀 唔睇世盃

原本世界入面2016年大鳩志真係死左喎

毒撚一條，無咩運動鍾意，足球籃球無樣睇，世杯都識睇

頂，係世杯唔識睇

早抖各位

早抖春巴

布甸喺現實會唔會係穿越左去古代做皇后

春巴撐邊隊

希望阿根廷奪冠
等美斯上神檯

但係覺得好難

阿根廷 fans

美斯一人球隊，阿根廷欠佢一個世界盃

爸打現實唔好咁樣
Me too你就大鑊
三十年後畀人拉咗唔知咩事

有啲咁嘅事

咩都有可能

嘿嘿

其實第二部曲會好複雜
好難寫

無可奉告🤷🏼‍♂️

我鍾意爸打嘅思路

岩岩睇完隔離校園故，sad到喊
希望呢個有happy ending

慢慢諗&寫啦咁多角色咁多條線的確唔容易寫，春巴加油啦！

搵條LAN線咪可以再黎過

推!

借咗張八達通畀我阿媽
佢整唔見咗
依家搞緊

夜啲出一段

自動增值版?

唔係

就咁個人八達通

佢諗住用我全月通

點知跌咗

依家要填表取消

又要打電話好煩

冇用開搭單問
全月通個使用期限可唔可以過落第二張卡到？
定係唯有取消？

楊鳳瑤繞著湯仲謀的手臂，兩人在青衣海旁行逛，楊鳳瑤憶述剛才陸運會的情形，道：「嗰個成敏研真係好勁架！跨欄我又唔夠佢快，跳高我又輸畀佢，好彩我同佢都係綠社，後嚟一齊參加４Ｘ１００同４Ｘ４００接力，如果唔係我無機會攞金牌。」

楊鳳瑤把獎牌一股腦兒都掛在湯仲謀的脖子上，她瞧見湯仲謀有點心不在焉的樣子，便問道：「喂！你諗緊咩野啊？」

湯仲謀應道：「鳳瑤，妳叫我啊？」

楊鳳瑤鼓著腮幫子，嗔道：「原來你頭先一直都無聽我講野嘅！」

湯仲謀摟著楊鳳瑤的肩膀，道：「唔好嬲啦！妳咁叻，喺陸運會攞咁多獎牌，我請妳去仙跡岩食野吖！」

楊鳳瑤聞言消了氣，問道：「你頭先究竟諗緊咩啫？」

「無，小事嚟啫！」

湯仲謀用手捏著掛在脖子上的其中一牌獎牌，之前他在運動場外等候楊鳳瑤的時候，目睹成皇志與布正麗旁若無人地嬉鬧，他看到布正麗臉上展現出開懷的笑靨，布正麗的歡容已經很久沒有在他面前展現，而現在她居然對別個男人和顏悅色，他嫉妒成皇志，嫉妒就好像化成數條小蛇噬咬他的心一樣。他不容布正麗被人奪走，他要讓試圖與自己搶奪布正麗的人負出代價。

女人湯丸咁撚小器抵佢成唔到大事

一篇

紙言讀者 推下

仙跡岩，好懷念

留名
葡萄牙竟然同西班牙打和

好過無

依家係咪全線都無曬喇?

)

openrice話原來仲有三間

push

諗緊點埋尾

加油 早抖

咁快完

新讀者留言
終於追晒咁多個post
究竟本書幾時出 等到頸都長
春泥巴會唔會順便開埋簽名會
好想買十本俾你簽名
support

多謝

希望書展出到

簽名會無

一定十卜

慢慢啦唔洗急，但係希望春巴完咗呢部之後會堅持繼續寫埋第二第三部曲

放心

隨時出到年尾

加油，我睇哩個故已經成為習慣
希望你會寫有一次主角發夢夢見未來嘅情節！
其實你個故好多人睇，唔好放棄或者要我地等太耐

慢工出細貨，春巴唔洗急。期待緊第二部會係點

Btw, 今晚有無?

Chapter １０７ 陰謀（上）

陸運會完結，翌日回到學校。

在班房裡，有不少同學在讚頌成敏研連續第五年成為陸運會的最佳運動員，她被其他簇擁道賀，她瞧見我道：「小志，尋日你喺陸運會好勁啊！有一金一銅。」

我苦笑道：「叫好過上年啦！但係拍馬都追唔上妳，妳五金喎！」

此時，霍去登走過來搭著我的肩膀，道：「鳩爺，你就威啦！尋日連阿祥同小西都跑唔過你。」

我再度苦笑道：「唔好玩啦！我都係得個銅牌，勁嘅話，就攞金牌啦！」

霍去登指著我嘩然道：「哇！鳩爺，咁你即係串阿祥同小西渣啫！」

「邊有咁講啊！你唔好屈我喎！」

成敏研道：「小志，今個月嘅聖誕歌唱比賽，你係咪又諗住用自創嘅歌曲參加啊？我好期待啊！」

原來這麼快已經一年了，我與呂靜宜一同參加歌唱比賽就好像昨天的事，當初我參加歌唱比賽是因為我要在管佳莉面前唱出自己的心聲，現在我已經放下了管佳莉，而呂靜宜已經到了外國，我今年再沒有參加歌唱比賽的理由。

我道：「唔喇！依啲野試一次就夠架喇！其實上台面對咁多人唱歌唔係咁啱我。」

成敏研聞言，有點失望道：「吓！仲諗住可以聽到你嘅作品添！」

我心想：「上年嗰三首歌都唔係我作嘅。」

小息的時候，我在走廊碰上了譚慧詩和許詠欣，譚慧詩道：「喂！尋日陸運會完咗，你同布甸之後去咗邊啊？」

「無去邊啊！我地喺門口撞到，之後就搭車返屋企囉！」

許詠欣奇道：「你地咩野都無發生？無理由架！個衰妹尋日唔同我地一齊走，我地都估佢會等埋你，仲以為你地會發生啲咩事添！」

譚慧詩責道：「成皇志，你醒啲啦！成舊蕃薯咁，尋日咁好機會都唔上，你份人有無咁鈍啊？」

「吓！會唔會你地諗多咗啊？尋日佢等埋我，都係想要塊獎牌啫，況且妳地唔係不嬲覺得我配唔上布甸嘅咩？」

許詠欣拍了額頭一下，道：「救命啊！你份人呢？我真係畀你激到急尿啊！唔同你講啦！係咁啦！」

譚慧詩與許詠欣兩人離去。

我心想：「聽佢地咁講，唔通布甸真係對我有意思？」

正當我的心情因為譚慧詩與許詠欣的說話弄得七上八落之際，楊鳳瑤喚道：「喂，成皇志，係到撞到你就啱喇！學姐搭今晚機去台灣，應該唔會再返嚟，你會唔會去送機啊？」

想到我曾經與柳豔差點成為了夫妻，而現在她居然把我忘記了，我便不禁感慨良多。

我踟躕了一會，最後點頭道：「好啊！一齊去吖！」

好睇

大家再見了

？

學姐失左憶 名都改埋啦

變得好快
學姐原來之後去讀土木工程
仲失埋業

笑左

唔緊要，我養你。我有師父照住，賭埋今次世界杯可以退休同你去happy啦！

唔記得左，柳艷係咪同董老師一齊，然後兩個移民去台灣?

布正麗得知柳豔要移民到台灣展開新的生活，儘管她與柳豔並不熟絡，但她還是希望前往機場送別柳豔。

放學後，我們三人來到機場，來送別柳豔的人，除了我們三人之外便沒有其他人，不知是柳豔的朋友太少；還是她發生了這些事後，那些朋友都疏遠了她的關係；反而董老師有不少朋友來送別他，連植爺與暉洋都前來送別董老師。

楊鳳瑤與柳豔的感情最好，她想到以後和柳豔隔了一個台灣海峽，不禁悲從中來，她雙眼通紅擁著柳豔抽抽噎噎。

柳豔撫著楊鳳瑤的頭，安慰道：「鳳瑤，妳唔好咁啦！台灣同香港唔駛兩個鐘頭機，妳得閒可以過嚟探我架！」

楊鳳瑤哽咽道：「學姐，妳會唔會唔記得我架？」

「傻啦！我點會唔記得妳啫？」

「妳唔記得咗好多野，我怕妳最後連我都唔記得。」

柳豔詫異道：「鳳瑤，我係咪有啲好重要嘅野唔記得咗啊？」

楊鳳瑤聞言才驚覺自己說得太多，忙道：「無啊！」

柳豔嘆了一口氣，道：「唉！瑞秋阿姨同我講，有啲野唔記得仲好，去到嗰邊可以重新開始。」

瑞秋阿姨曾與我談論過柳豔的問題，柳豔對援交、懷孕和我的事都沒有印象，所以她希望我們不要把這些事對她說，讓她可以在台灣重新開始。

柳豔的視線與我相觸，道：「你係…之前嚟過醫院探我嘅同學？」

「哦！係啊！」

「唔好意思，我好多野都唔記得喇！我係咪識得你架？」

「依層…」

楊鳳瑤幫腔道：「學姐，妳之前幫過佢補中國文學同中史架！所以佢專登嚟送妳機。」

「係…係啊！楊鳳瑤講得無錯。」

柳豔對我微微一笑道：「係咩？原來我幫你補過習啊，嚟緊嘅會考你地要畀心機啊！」

「哦！我會架喇！」我不其然反手搥打自己的胸口。

柳豔微微錯愕。

此時，董老師走過來，道：「阿豔，我地夠鐘入閘架喇！」

董老師瞧見我，向我微微點頭示意。

我們向柳豔揮手道別，楊鳳瑤喊道：「學姐，妳記得多啲寫信畀我啊！」

布正麗向楊鳳瑤遞上紙巾，楊鳳瑤接過紙巾用來拭淚，我安慰道：「學姐講得啱，香港同台灣好近，妳得閒可以去探佢。」

楊鳳瑤責道：「我唔明你點解可以若無其事咁樣，你話晒同學姐都曾經一齊過。」

面對楊鳳瑤的指控，我變得默然。

布正麗幫腔道：「楊鳳瑤，依家咁樣做，對柳豔嚟講係最好架喇！唔通成皇志好似妳咁喊到收唔到聲，到時柳豔實會覺得奇怪。」

楊鳳瑤歉意道：「成皇志，對唔住啊！我頭先嗰句說話唔係有心要令你難堪架！」

我聳了聳肩，道：「唔緊要。」

片晌，楊鳳瑤很感慨地道：「先係靜宜，之後輪到學姐，佢地都離開咗香港，過多幾個月就係會考喇！會考完咗，我諗我地都係各散東西，以後都未必可以成日見面。」

布正麗道：「喂！做咩講到咁傷感啫！依家咩世代啊？科技咁發達，我地撥個輪就可以約出嚟唱Ｋ啦！」

楊鳳瑤道：「但係妳會唔會唔搵我架？」

布正麗道：「痴線，我布甸出名夠雷，點會唔搵妳啊？除非妳又離開咗香港啫！」

我們與楊鳳瑤各自離去，我和布正麗一同乘搭機場巴士回家。

布正麗突然問道：「成皇志，到時會考完咗，我地應該會好少聯絡嗰嗨？」

「未必，我地係自強會嘅成員，又住得咁近，實會見面架！」

布正麗嗯了一聲，然後我們都變得默然。

過了一會，我感到她靠在我的肩膀，我別過頭去看，她好像睡著了。

她白天上學，晚上又要去當兼職，應該很累了。

我瞧著她側面的輪廓，再瞧向她那片嫣紅的唇瓣，想起她曾經有兩次主動親吻我，第一次是她在楊鳳瑤面前親吻我；而另一次是我與柳豔分手後，她見我情緒低落，所以親吻我。

我想起之前譚慧詩與許詠欣的說話，布正麗會不會真的對我有幾分情愫呢？

我又想之前她親了我兩次，現在我主動親回她一次，也不算過分吧？

正當我想把腦海的念頭付諸實行之際，呂靜宜和柳豔的倩影在我腦海浮現，這短時間發生的兩段感情，讓我受到了傷害，布正麗說得對，我處理感情的問題很稚拙，每當我感到難以負荷的時候，我都是選擇去逃避。

我這種心態還是不要去害人害己了，而且距離會考只剩下四、五個月，還是把心神放在會考上，我之前曾經承諾要改變我的人生，會考就是其中一個關鍵的轉捩點。

親吻呢！？

Hallelujah Chance！

布甸：
成皇志我濕撚曬喇
你肯攪我未啊

主角夠成熟

撥個輪?
80年代咩

係咪暗示楊鳳瑤最後都會移民?

大鳩志咁都忍到唔喊

當年確實有人講

依家都有人咁講
Me就係其中一個

未來嘅野好難講

你班友仔

唔好咁咸濕

三十幾歲人熟哂啦

會唔會布甸其實都係自殺之後回到過去

其實大鳩志未跳樓穿越之前嘅布甸變成點樣真係好想知

應該無左架啦

無咗咩?
想知大鳩志未改變歷史之前佢係咪真係做咗皇后

因為本來嘅歷史係大鳩志本身同布甸唔熟
而且會考之後都唔知佢點囉

邊有可能
原本d友根本唔知顧琛琛單野
八九成都係比 孫權玩謝埋架啦
佢始終都係mk妹

本來嘅歷史係大鳩志本身同布甸都唔熟
而且會考之後都唔知佢點
所以我係對佢會考之後直到大鳩志33歲跳樓穿越之前原本歷史嗰段時間發生咗咩事比較有興趣

第一部
你地唔會搵到答案

第二部
就會知道

或者個活佛係隨口講

推一推先

咪係
皇后？一皇兩后就有份
原本歷史中，十成十孫權玩完用黎做鎮店之寶

等春巴公開成皇志穿越前各人命運嘅版本

各位瞓先

無文

春巴好好休息下

Hi春巴 未追一排都仲記得d劇情 我又返嚟啦，加油

依家仲係公司

睇嚟十二點都返唔到屋企

哇，好 chur 喎! 咁加油呀春巴!

春巴做咩工

垃圾工

以前剩係服侍老細

依家要服侍埋佢家姐細佬

慘

依家收工歸家

好彩尋晚打咗幾百字

返到屋企沖個涼

再算

唔緊要啦，休息重要啲，休息夠先有靈感寫文

春巴加油

這天放學，阿興與榮仔沒有去練拳，他們相約小學同學一同到保羅廿世隔鄰的籃球場打籃球。

由於兩人經常到阿益的拳館練拳的關係，儘管他們不過是十三歲的少年，可是亦鍛鍊出一身肌肉。他們有意無意脫去上衣打籃球，在小夥伴伴面前show off，讓小伙伴們羨慕不已。

他們感到有點累，便坐在場邊喝水。

在猩猩猿唸書的肥仔嘜打量著兩人，嘩然道：「你兩條友仔無見一排，變咗超級撒亞人咁款喎！」

阿興箍著肥仔嘜的頸項，道：「死肥仔，你唔好食咁多甜筒，跟我地去操下拳，你都可以架！」

「喂！放手啊！透唔到氣喇！」

阿興鬆開了手，肥仔嘜急喘了幾口氣，才道：「聽人地講咁細過唔好操肌操得太過份，如果唔係會影響發育架！你地操肌都係為溝女啫，到時生得唔夠高，畀你操到成個阿諾舒華新力啤咁都唔會有女仔鍾意。」

榮仔默然，他去練拳的原因不是為了讓身型變得好看，而是復仇。雖然大部份害死顧琛琛的人都得到了法律的制裁，可是罪魁禍首湯仲謀仍然活得逍遙自在，因為復仇他才可以咬緊牙關勉強去跟上阿興的進度，亦因為操練讓他內心的痛苦得以舒緩。

他相信成皇志的說話，為了他朝一日能夠為顧琛琛雪恨，他努力去唸書、努力去鍛鍊；待年長一點，便去不同的地方，擴闊自己的眼界；主動去認識不同的人，建立人脈，慢慢去累積自己的力量，當他學懂了運用這個世界的遊戲規則，便是他復仇的時候。

而與榮仔交情甚篤的阿興，亦希望能為這個命途多舛的好朋友盡一分力，所以他努力去習武，讓自己可以擁有保護自己和朋友的力量，就算遇到像上次８座事件的遭遇，爸爸不在身邊，亦可以自保。

肥仔嘜見兩人默然，有點錯愕道：「你地做乜突然之間唔出聲啊？我又講錯野啊？」

此時，其他人休息完畢開始走出球場，就讀尚天的拉柴喊道：「喂！你地抖完未啊？出嚟打多場先啦！」

阿興搭著肥仔嘜的肩膊，沒好氣道：「留番啖氣打波啦！靜間交波畀你，唔好又走唔郁啊！」

當他們在籃球場鏖戰正酣之際，有一群臭飛走進了球場內，其中一人喊道：「喂！邊個畀你地喺依個球場玩架？即刻同我走。」

驀地一群臭飛亂入，阿興等人只好暫時停下球賽，把注意力集中到對方身上。

拉柴上前問道：「唔該，你地係咪ＢＯＯＫ咗場？有無場紙睇下。」

一名臭飛用力拍了拉柴的頭一下，道：「個波地真技安睇架，場紙？燒畀你好唔好啊？」

阿興指著對方罵道：「喂！做咩打人啊？依到唔係石蔭，個場幾時變咗係你地架？」

此時，榮仔從那群臭飛當中找到兩張熟悉的面孔，就是曾經欺負過他們的貓仔與番獌。

貓仔越眾而出，道：「哦！你條濕星，我認得你，上次先畀我地執完一劑，依家又想回味下啊？」

這時番獌亦走到肥仔嘜面前，拍打對方的臉，道：「死肥仔，我喺學校講過見你一鑊打你一鑊架，你今日唔好彩喇！」

肥仔嘜聞言全身發顫，求饒道：「唔好打我。」

阿興的其他朋友見狀，均被嚇唬得噤聲。

番獌揪著肥仔嘜的耳朵，道：「唔想畀人打，就除低條褲爬出球場。」

倏地，阿興捏著番獌的手腕，番獌吃痛不禁鬆開了手。

阿興甩開了番獌的手，番獌怒道：「屌你老味，你想死啊？」

阿興睨了番獌一眼，道：「唔好咁多嗲，夠薑就隻揪喔！」

番獌平時只是仗著幾位哥哥撐腰，狐假虎威可以；但是要打架的話，真的不行。他打量了阿興一眼，便被阿興的氣勢所懾，不禁後退了一步。

「你想隻揪喔嘛？我同你打。」貓仔把衣服扔在地上。

阿興無懼地回視著對方，點頭道：「好啊！驚你有牙啊！」

留名等睇又要呀哥出黎拆掂佢

如果唔係成皇志老豆黑底
佢讀埋中7出理直接考差佬做幫辦仲保護到身邊人

我想睇好人屌打壞人

打柒佢

我覺得阿興會贏

打唔贏我就打春巴

Round 1
Fight!

打到猫仔變死猫啦！

想起呢首歌

文有乎

猫？

十成十打贏一個，跟住其他黑社會圍一個，然後又要復仇

講真要住的黑社會地盤附近，自己又有底，成熟要避免打交最多學校裡面打波

以前球場真係好多牛屎飛蝦蝦霸霸

貓，打錯字，自膠

又黑社會打交

肥仔嘜與貓仔和番獌在同一所學校唸書，貓仔是中五學生，比中一的阿興要年長四歲，貓仔的身形比阿興高大，而且肥仔嘜知道貓仔經常在外蝦蝦霸霸，他覺得阿興還是少惹對方為妙，他走到阿興身後，輕聲勸道：「阿興，我地快啲走啦，你就算學過下拳，都係得十二歲，唔夠佢地打架！」

「痴線，你有無睇聖鬥士架！啲黃金聖鬥士正式成為黃金聖鬥士，都係同我地差唔多年紀咋！」

肥仔嘜急道：「嗰啲係漫畫嚟架！呃人架！」

如果是單打獨鬥的話榮仔是對阿興有信心的，只怕對方未必會有這種氣量與風度。

榮仔把肥仔嘜拉到身後，他踏上前一步，指著貓仔道：「喂！你係咪真係隻揪先？睇你嗰死款，靜間唔夠人打，都係圍揪架啦！」

榮仔向貓仔施以激將法，頭腦簡單的貓仔，道：「打你啲ＫＡＩ子要人幫手，我貓仔唔駛出嚟行啦？」

榮仔喊道：「係你話架！靜間你要人幫手就唔好出嚟行喇！」

眾人讓出了一些空間給予貓仔與阿興，面對只有十二歲的阿興，貓仔覺得吃定了對方；而阿興亦認為這一年他刻苦鍛鍊，平常在拳館亦與年長幾歲的尚興國對戰，他已經不是那個被對方摔壞了ＧＡＭＥ ＢＯＹ，只懂哭哭啼啼的小孩，就算對方比他年長幾歲，他亦無所畏懼。

阿興瞪著貓仔，擺出架式，他把這場單挑當成平常與尚興國的練習；貓仔比阿興高半個頭，從這樣的視角瞧向對方，他感到自信滿滿。

貓仔緩緩靠近阿興，然後一拳打向阿興，阿興沒有躲避，提起雙臂護著頭，以手臂擋架貓仔的拳擊，貓仔得勢不饒人，接連出拳，打得阿興只有招架的份兒。

貓仔的同黨見狀，立時喝采連連，道：「個ＫＡＩ子原來無料到架！貓仔快啲打柒佢啦！」

肥仔嘜看見阿興被打得沒法還手，嚇得臉色煞白，只有榮仔還是對阿興充滿信心，他們在拳館第一樣要學的東西，便是捱打。

阿興硬捱貓仔的拳擊就是要知道對方的力量，貓仔的力量比他強，但是比不上尚興國，而且他是以肘骨擋格對方的拳頭，他痛對方亦一樣痛。

阿益經常教導他們一膽二力三功夫，他的力量與貓仔有些差距，可是他不怕痛，不怕傷，而且他的功夫要比對方優勝。

專注防守的阿興，靜待反擊的機會，他掌握了貓仔的出拳節奏，當貓仔出拳打向他的時候，他向旁一讓，避開了對方的攻擊，踏前一步，再順勢一拳打向貓仔的臉頰，貓仔來不及作出防禦，吃了阿興一拳。

貓仔的同黨見狀立時變得鴉雀無聲，他們想不到貓仔會臉頰中拳。

在拳館浸淫過一段日子的阿興，他的力量其實與貓仔的差距並不太大。

貓仔中拳處，傳來陣陣刺痛。

旁觀的榮仔對阿興更加有信心，阿興被打的是手臂，而貓仔被打的是臉頰，誰人較吃虧？這些不用說了。

點解加個又字

你認為我會用依啲套路咩

又關孫權事？

因為之前已出再過幾次係關於黑社會同打交
個人觀感唔多喜歡打打殺殺勾心鬥角，睇到個人有d辛苦心up ，但又好似吸毒咁又想睇埋落去
Btw, 春巴你可以繼續你寫作手法，我尊重作者觀點，加油

留明，好期待打到貓仔仆街

唔想架
不過大靠佬你點話點好
個故你話事啦

布甸啊 我要布甸啊

爸打你搞咩啊

去759買, 好平

尋晚阿根廷畀人大炒
傷心到成晚無瞓

今晚早啲休息
無文

春巴休息多啲啦

輸波 早抖

臉上中拳的貓仔惱羞成怒，他瘋狂向阿興作出攻擊，在旁觀的肥仔嘜看來很是駭人；但在阿興看來，他這樣大開大闔的攻擊，在防守方面出現很大的破綻，他知道貓仔這樣的攻勢只靠一道怒氣，並不能持久，所以他先以回避和防禦為主。

呯！啪！啪嗒！劈啪！

阿興把握住貓仔因著重攻擊而做成的防守漏洞，趁虛而進，他攻擊的是貓仔的頭臉、身軀，而貓仔只能打中他的手腳，如果阿興與貓仔年齡相若，相信貓仔已經倒地了。

只是過了不足兩分鐘，貓仔已經有點暈頭轉向、氣喘吁吁，而經常在擂台上與尚興國打架的阿興，依然戰意如虹。他在阿益的拳館，第一樣練的是捱打，第二樣練的是體能。在擂台比賽，一回合是要堅持三分鐘的，阿興的汗水沒有白流，單以耐力論，他比貓仔強上太多了。

貓仔的體能下降了很多，阿興感到貓仔的拳頭打向自己的力量已經弱了。

貓仔見拳頭奈何不了阿興，便向阿興施以踢擊，他一腳向阿興踹去。

阿興抱著貓仔的腿，撞向貓仔的懷內，貓仔失去了平衡倒在地上。

阿興左腳壓著貓仔的胸腹部，右腳壓著貓仔的咽喉，並同時夾緊，雙手抱捏著貓仔的胳膊用力向外扳。

阿興居然使出了一招ＭＭＡ常見的鎖技——十字固。

被阿興壓制的貓仔，動彈不得，發出了一聲殺豬的痛嚎，向其他臭飛喊道：「嗚啊！仲企晌到，幫手啊！仆街，我隻手斷喇！」

在旁觀戰的榮仔，其實一直留意著其他臭飛的動靜，為防其他臭飛突然介入，他暗中拿了一條皮帶，雙手一直放在身後。

貓仔這一聲呼救，站在最前面的兩名臭飛，立時衝向阿興。

榮仔見狀立時甩出皮帶，皮帶的金屬扣劈頭劈臉打在兩名臭飛臉上，中招的兩名臭飛掩臉呼痛。

榮仔喚道：「阿興，閃喇！」

阿興在貓仔的頭上踹了一腳，才急急起來逃走。

阿興和榮仔迅捷地翻過了球場的欄杆逃走，其他的臭飛鍥而不捨在他們身後追趕。

細佬繼承左阿爸DNA

thx

班o靚仔真係無撚用

冰島輸0:2,仲有機,春巴唔好唔開心

之前有講話似老豆

嗰陣諗住加個宿敵嘅角色落去（其實以以前中學時嘅角色做藍本）

咁主角有一個成年人嘅智慧再加預知未來

個宿敵自然整勁啲

無錯

依家波地由香港人變咗南亞人

條囡好似有婚外情

遲啲你會知道你依個方法唔work

靠自己
爭氣

絲打好耐無見

依家先返嚟

睇阿根廷輸波出局

班西波前中後無個掂

係
不過佢當年真係女神

初時聽個名
我以為係亂馬1/2個作者

你冇睇佢套「縮水情人」咩?

睇到興仔踢貓仔個頭果下有啲擔心會唔會踢到條友重傷或者瓜柴之後比人拉

嗰個係高橋留美子

春巴加油，辛苦你啦，好文一定要留名支持

近排有d忙 少咗上嚟留言
但我有睇ga

終於由第一post追到live
好好睇吖春巴

老竇就得
細路邊有力

阿興在前領跑，榮仔跟在身後，他感到奇怪，不知為何阿興會選擇沿著梨貝街向北葵中學的方向逃跑，要知道這一段路是一條大直路，根本難以擺脫身後貓仔等人追截，而且他還發覺當他們拋離貓仔一段距離的時候，阿興總是慢下來。

榮仔為之氣結，道：「阿興，我地依家走緊佬架，你搞乜鬼啊？」

阿興別過頭，回望身後一眼，道：「太快撇甩佢地就唔好玩啦！畀個希望佢地，等佢地追近啲，我地再爆一段，放心啦！佢地唔夠我地快架！」

榮仔急道：「佢地成六、七個人追緊我地，畀佢地追到，實唔會放過我地架！」

此時，阿興與榮仔差不多走到石排街與梨貝街的交界，一直回頭張望的阿興，臉色一變，急道：「榮仔，我地要走快啲喇！」

瞧見阿興現出慌張的神色，榮仔在好奇心作祟下，不禁扭頭回望，他赫然發現，有兩名臭飛踏著俗稱「子彈仔」的單車，在他們身後趕過來。

阿興與榮仔使出吃奶之力沒命奔逃。

這天放學，游大輝代表你為你中學的自強會分部出席完跨校會議後，本打算藉著送宛琳珊回家的時候，談談心事。他已經有兩星期沒有與宛琳珊單獨共處，聽成皇志說，那個叫做陸永祥的男生，很積極地展開攻勢，如果他還不急起直追，宛琳珊說不定會被對方追上手。可是其他人不通氣，硬要一起走。

尚興國道：「喂！『瀨屎輝』，你唔係住葵興嘅咩？仲咩行依度嘅？」

游大輝怒道：「你叫邊個啊？你唔係叫我啊？」

游大輝瞧見宛琳珊嘴角噙著一絲笑容，連忙解釋道：「宛琳珊，我已經年幾無瀨過屎喇！唔係…最少三年，對上嗰次阿媽生日，一齊去美麗華食自助餐，我食得飽得濟，忍唔住有半條痴住喺底褲到，咁應該唔算瀨喔？」

宛琳珊一臉厭惡啐道：「你都十六歲，好心你份人就企理啲啦！」

游大輝連忙申辯道：「我依家好企理架喇！最多都係底褲有啲跡啫！」

此時，他們走到石梨１０座附近，聽到前方傳來一陣聒噪叫罵的聲音。

關國安道：「咁嘈嘅？前面係咪有人打架啊？」

朱思遠道：「唔奇喔！依排數字幫成日同真技安打嚟打去架啦！」

游大輝聞言，道：「嘩！啲臭飛打嚟打去，隨時會殺錯良民喎！宛琳珊，我地兜路行喇！」

尚興國眺目一看，道：「等陣先，最前面嗰兩個咪係阿興同榮仔？」

落荒而逃的阿興亦看見尚興國等人，立時招手道：「喂！阿國、阿安救命啊！」

之前好享受

但係一個故寫得耐,真係有啲攰

但係又想寫新故,又想完咗佢先,好矛盾

睇完

唔推

歡迎加入依個大家庭

終於有得出場了但係一出黎就係咁出醜

越廢但又多戲份既人
往往會出人意表產生奇效

宛琳珊又走人
廢事惹事上身

瀨屎輝

聽完你咁講我覺得最後我會幫成皇志擋左一劫然後歸西

放心

依啲角色通常傻人有傻福

諗起 頭d電影個武內樹

咁就好了

Push push

早啲瞓各位

Pish

點解😭

加油!

推推推
但我都冇得出場
為他人作嫁衣裳

你係咁ga l
仲想有D咩大嘅作為?

春巴 我得閒會推po ga la
期待新一篇

人肉佈景板

越攪越大單

間唔時
提下你個名算係咁

尚興國訝道：「阿興、榮仔，你地做乜畀人追住嘅？」

口齒伶俐的榮仔搶著道：「頭先我地喺保羅廿世隔離個籃球場打籃球，嗰班臭飛就入嚟話個場係佢地，仲恰我地啲朋友，阿興睇唔過眼，就話隻揪，點知佢地打輸咗，就成班追住我地喇。」

兩名踏著單車追截阿興的臭飛，瞧見尚興國等人突然出現，在不知道對方底蘊的情況下，只好等待其他同伴前來。

未幾，貓仔等人亦氣喘吁吁的趕過來，貓仔的額頭青腫了一塊，他瞧見尚興國等人，怒吼道：「咩啊？搵幫手？你知唔知我阿哥係邊個啊？真技安嘅拳佬同牙佬啊！」

尚興國的父親阿益就是江湖中人，從小他已經與那些黑道中人打交道，所以貓仔向他撻朵，他卻處之泰然，他問道：「阿興，你頭先就係同佢隻揪啊？」

阿興點頭，尚興國瞧向貓仔，笑道：「喂！好心你啦！你擺明大人幾年，咁都打輸，我係你就搵窿捐啦！」

榮仔指著貓仔道：「佢頭先當住咁多人面前話如果隻揪要人幫，佢以後唔駛出嚟行喎！」

關國安搖著頭，掩嘴笑道：「依啲就叫做出爾反爾、丟人現眼喇！」

說話一向有欠玲瓏的貓仔被對方這麼冷嘲熱諷一番後，勃然大怒，道：「仆你個街，串鳩我，同我打撚柒班柒頭皮。」

貓仔那方有七人；而尚興國這方，不包括宛琳珊，亦有七個人：尚興國、關國安、萬季常、朱思遠、游大輝、阿興和榮仔。

游大輝雖然很害怕，但是宛琳珊在場，他要表現得自己具有男子氣慨，他道：「宛琳珊，妳唔駛擔心，我會保護妳架！」

游大輝得不到宛琳珊的回應，回頭一看，才發現宛琳珊一早已經躲得遠遠的。

游大輝分神之際，一不小心吃了一名臭飛的一記直拳。

尚興國武藝得到阿益真傳，兩三下功夫便把一名臭飛打得趴在地上。

關國安的武藝不如尚興國，但仍比那些臭飛高出至少一班。

萬季常與朱思遠在拳館操練不勤，加上第一次打架，膽顫心怯，被兩名臭飛打得只懂防守。

阿興剛才先與貓仔單挑，再狂奔了一段距離，體力消耗不少，面對貓仔的復仇，他只好擺出鎖技的架式，來虛張聲勢一番，吃過鎖技苦頭的貓仔，不敢冒進。

此時，番獌被榮仔壓制，番獌呼救道：「貓仔救我啊！」

阿興趁著貓仔分神之際，一腳踢向貓仔腿外側，貓仔忍痛用雙手抱住阿興的腿，阿興立時奮力把身體升起，而另一條腿踢向貓仔，中門大開的貓仔，被阿興這一腳掃過正著，向後連腿數步，才止住跌勢。

這時榮仔亦打倒了番獌，走過來與阿興來個以多欺少。

貓仔打量了二人一眼，怒道：「你地人多打人少。」

阿興挖苦道：「學你嘖！」

此時，尚興國和關國安替萬季常、朱思遠解圍，那個與游大輝對打的臭飛亦吃了尚興國一拳，跪在地上喘氣。

之前被那名臭飛在宛琳珊面前打，他覺得很丟臉，於是他揪著那名臭飛的頭髮，狠狠地打了對方三拳還以顏色。

貓仔看到自己那方陷入劣勢，立時喊道：「停手，唔好打喇！」

尚興國等人都停下手腳，尚興國瞧著貓仔道：「頭先又係你話打交，依家又唔打，想點啊？」

貓仔哼了一聲，道：「過嚟傾幾句，ＯＫ？」

其他人瞧著尚興國，尚興國走向貓仔。

阿興瞧見兩人聊了一會後，雙方伸出手來互握。

阿興有點詫異。

貓仔等人離去後，阿興問道：「阿國，你地頭先傾啲咩啊？傾到握手嘅？」

尚興國笑道：「我地同佢地又無咩深仇大恨，只係為啖氣，交都打完咯！啖氣都消咗啦！揸番個爬咪算數囉！依啲情況我見唔少啦！」

阿興愕然道：「咁即係無事？」

尚興國點頭道：「係啊！佢頭先話算數，應承咗我唔會覆焯、唔會搵你地晦氣。」

阿興道：「佢地講說話唔算數架！頭先先追我地九條街。」

榮仔道：「阿興，我覺得佢地應該好似阿國咁講，唔會再搵我地晦氣。」

阿興與榮仔別過尚興國等人後，回到籃球場，肥仔嘜與拉柴等人亦在這裡等候他們。

肥仔嘜瞧見阿興與榮仔回來，不禁淌淚道：「你地兩個無事返嚟就好喇！」

阿興愕然道：「肥仔嘜仲咩喊啊？我地兩個走咗之後，貓仔佢地蝦你？」

肥仔嘜搖頭，拉柴道：「頭先你地走咗之後，我地都好擔心你地，佢地成班追出去，你地都可以走得甩。」

阿興把遇到尚興國的事說出來，拉柴訝道：「嘩！貓仔咁多人追出去，都畀你地打番轉頭？」

肥仔嘜哽咽道：「阿興、榮仔，我覺得自己好無用，頭先幫唔到手，點解你地可以一啲都唔驚佢地嘅？」

阿興搭著肥仔嘜肩膀道：「畀人蝦就要反擊，唔好做懦夫，聽日跟我地去拳館打拳，捱下打就唔會驚架喇！」

「吓！我唔得架！」

阿興在肥仔嘜頭殼上打了一個爆栗，道：「未試過點知唔得啊！唔好成日畀藉口自己。」

阿興與榮仔別過拉柴與肥仔嘜後，拿回書包一同離去。

阿興與榮仔繼續討論剛才的問題。

阿興道：「嗰個貓仔講野無口齒架！應承咗嘅野唔會算數架！」

榮仔持相反意見，道：「我唔係話佢地係咩有氣量、有口齒嘅人，只係我覺得唔係個個人都咁記仇，為啖氣打完場交，仲要繼續去沒完沒了？而且佢地同我地握手言和，都係因為我地有可以同佢地對抗嘅實力，你諗下，如果貓仔頭先打贏你，又或者尚興國打輸咗，佢仲肯唔肯講和喔？佢地一定會乘機踩到我地上心口。」

阿興點頭道：「嗯，榮仔，你依番說話好似我阿哥會講嘅說話咁，你都講得啱，依個世界如果人地蝦你，你唔反抗，嗰啲人只會變本加厲，反而抗爭到底，先會贏得對方尊重，你話係唔係啊？」

此時，榮仔瞧向對面行人路，他臉色一沉。

阿興見榮仔沒有回應，他便循榮仔視線的方向瞧去，他瞧見湯仲謀，湯仲謀神情親暱地牽著一名女生，那名女生他有數面之緣，她是成皇志的同學，好像見做楊鳳瑤。

為什麼哥哥的同學楊鳳瑤會與湯仲謀在一起的？

大鳩志又要做救世主去救人了

愈黎愈鍾意我依個角色，幾有趣

興仔咁衝動，遲早出事

出場了

啲臭雞閪㾗駛閪救佢咩

春巴其實係唔係想鋪榮仔做主角

復仇故好睇呀

其實我覺得係大尻志無啦啦咀人一下引起

真係仆街黎
唔係鐘意又咀埋去

我多謝你支持先真

其實我都幾鍾意呂靜宜依個角色

嗰陣讀書真係有個類似嘅女仔

又係好高 戴眼鏡
個名又係叫靜宜

咁背景當然唔係咁啦

佢又唔係唔鍾意嘅

春巴好賤

幫緊你兜

講呢D
我練琴練到就嚟嘔血

算鳩數啦你

比我選楊鳳瑤

無得返轉頭嫁喇，只能當一個美好嘅回憶

鳳瑤騎虎難下呀！

有啲私事困擾

好煩

無辦法打文

今日無文

慢慢來

榮仔有前途
阿興係無腦拳王

Chapter １０８ 陰謀（上）

自從孖腸失蹤，朱斌仔取代了孖腸的位置後，石蔭的真技安便趁虛而入，搶佔了不少原屬８座數字幫的地盤，加上有南乳等人不服朱斌仔坐正而另起爐灶，朱斌仔面臨內憂外患的局面。

面對如此困局，朱斌仔只好向湯仲謀求助，道：「阿湯，真技安趁火打劫，南乳嗰班仆街又嚟抽後腳，你話好唔好搵炒蛋佢地幫幫手啦？」

湯仲謀道：「斌仔，你搵炒蛋幫手就中咗佢地計喇！你叫佢地幫手，到時你就要起身，讓個位畀佢地啲人坐架喇！」

朱斌仔一臉徬徨道：「阿湯，依家８座得返一半多啲人企喺我地嗰邊，人我地唔夠真技安多，講打我地又唔夠人打，咁點算好啊？」

湯仲謀道：「斌仔，我喺出面闖過一排，都識落唔少朋友，可以試下出去借兵返嚟，但係唔知你信唔信得過我啫？」

朱斌仔道：「阿湯，一世人兩兄弟，唔信你信邊個啊？況且無你，我都坐唔到依個位啦！」

湯仲謀點頭道：「斌仔，只要我地可以打低真技安，就可以話畀炒蛋佢地聽，我地有能力喺石梨立足，而南乳嗰班友仔，都唔再敢攪攪陣。」

得到了朱斌仔的首肯，湯仲謀聯絡了王公覆，道：「王公，朱斌仔落搭喇！我地啲人可以入嚟喇！」

電話彼端的王公覆喜道：「好，咁我叫凌霸佢地聯絡你啦。」

朱斌仔係咪話有智商問題嫁? 唔太記得

傻仔

智障仔

朱斌仔四肢發達
頭腦簡單

叫蠢啫

一開始仲以為佢係智商有問題添

賓周仔

嚟緊第一本實體書就快出版

本小說有啲插圖

有啲人設流出咗

各位覺得點

我覺得楊鳳瑤就左一果個最靚，布甸就右一

作為一個MK妹，布甸中間合乎形象

一最右，二最左

楊鳳瑤個名係咪寫錯

係

依家先留意到

兩個都係中間

唔夠大波

飛機場靜宜咩款

其實一直腦補布甸係短髮

楊鳳瑤就短髮

過多幾日有

楊鳳瑤係妹妹仔頭，應該最右邊似啲

布正麗要再MK少少🤔
而家唔太似我心目中嘅布甸

啱啱先見到上面有人話中間似
我都認同 但果個年代冇女神頭🤔

咩叫女神頭

嗰個年代有幾種髮形好hit

一種係中間布甸嗰種陶瓷微曲髮型

一種就係馬尾摺起嘅髻(唔知叫咩）

有一種就係及肩髮尾翹起 背面睇似章魚（唔係好知）

996

997

998

999

1000